<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[SoG_VaultOb]]></title><description><![CDATA[Obsidian digital garden]]></description><link>http://github.com/dylang/node-rss</link><image><url>site-lib/media/favicon.png</url><title>SoG_VaultOb</title><link/></image><generator>Webpage HTML Export plugin for Obsidian</generator><lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 12:38:48 GMT</lastBuildDate><atom:link href="site-lib/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 12:38:47 GMT</pubDate><ttl>60</ttl><dc:creator/><item><title><![CDATA[04 Guia Geográfico da Margem do Salgueiro]]></title><description><![CDATA[<img alt="willowshore map.png" src="sog_vaultob/imagens/mapas/willowshore-map.png" target="_self">Em 7020, o Monastério Tan Sugi foi fundado por um monge Sangpotshi chamado Zhi Hui. Construído ao redor de uma antiga árvore sugi, que se dizia possuir propriedades místicas, o Monastério Tan Sugi era incrivelmente remoto, aninhado em um vale arborizado nos arredores desabitados da Floresta Espectral. Margem do Salgueiro foi originalmente fundada para sustentar aqueles que construíram o monastério, e a longa trilha que conectava a cidade ao monastério ficou conhecida como o Caminho do Peregrino. Assim que a construção do mosteiro terminou, o foco de Margem do Salgueiro mudou para um estilo de vida cada vez mais autossuficiente que apenas periodicamente precisava sustentar os monges.Zhi Hui faleceu em 7054 e, à medida que os monges do monastério começaram a se dispersar, a própria Margem do Salgueiro mudou seu foco para a indústria madeireira. Em 7060, o monastério havia sido abandonado, mas quando um grupo de lenhadores tentou colher as antigas árvores sugi que cresciam ali em 7062, uma tragédia aconteceu. Naquela noite, os lenhadores retornaram a Margem do Salgueiro com armas quebradas e corpos sem vida. Embora esses lenhadores mortos-vivos tenham sido derrotados pela manhã, dezenas de moradores da cidade pereceram durante a luta. O evento é lembrado hoje como a "Noite das Lâminas Quebradas", e poucos visitantes se aventuraram até o mosteiro em ruínas nos 46 anos que se seguiram. O local agora é considerado amaldiçoado, assombrado ou pior.Com o passar dos anos, Shenmen oficialmente incluiu Margem do Salgueiro nos planos de extração de madeira de Lung Wa. As coisas começaram bem, com a construção de infraestrutura, incluindo pontes e uma represa. No entanto, os chefes da indústria madeireira que administravam a operação de extração logo passaram a ser odiados por explorarem o passado ascético de Willowshore. Pior ainda, eles começaram a apresentar o assentamento (agora propriamente chamado de cidade) como um “refúgio” para os aristocratas de Lung Wa caçarem por esporte e se entregarem a comidas e bebidas confiscadas à força em nome do império.Quando Lung Wa entrou em colapso em 7106, os senhores madeireiros de Margem do Salgueiro levaram suas riquezas, abandonaram suas propriedades e fugiram. A maioria dos soldados estacionados na cidade retornou à capital de Shenmen ou desertou seus postos, deixando para trás aqueles que haviam criado raízes locais. O isolamento de Margem do Salgueiro a salvou do banditismo desenfreado e dos conflitos políticos externos que começaram a assolar Shenmen, mas, como você descobrirá em breve ao começar a jogar Season of Ghosts, chegou a hora de Willowshore enfrentar o novo mundo.]]></description><link>04-guia-geográfico-da-margem-do-salgueiro.html</link><guid isPermaLink="false">SoG_VaultOb/01 - Capítulo 1 - Começando a Campanha/04 Guia Geográfico da Margem do Salgueiro.md</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 12:15:15 GMT</pubDate><enclosure url="." length="0" type="false"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src="."&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[02 Conhecimento sobre Shenmen]]></title><description><![CDATA[A Aventura Temporada dos Fantasmas recebeu esse nome em homenagem a um período tradicional em Shenmen que ocorre durante as primeiras semanas do verão, quando as florestas presenciam um aumento de assombrações, espíritos e mortos-vivos. Embora a causa desse aumento de assombrações seja incerta, esses
fantasmas frequentemente atraem pessoas para a morte.Na Margem do Salgueiro, um grande banquete e festival acontece no último dia da primavera. Chamado de “Festival de Reencenação”, este evento tem como objetivo não apenas celebrar o fim da primavera, mas também enganar os espíritos malignos e fantasmas que se acredita saírem das florestas durante as primeiras semanas do verão. Ao término do banquete do festival, a cidade reencena vítimas sendo
sequestradas por “fantasmas” (interpretados por moradores com máscaras de papel). Aqueles que não estão envolvidos no falso sequestro fingem entrar em pânico coletivo enquanto os chorões designados lamentam em voz alta, enquanto outros encenam
uma operação de busca e resgate. Acredita-se que essa farsa engane os fantasmas reais, fazendo-os pensar que alguém já assombrou o assentamento e, assim, os induza
a buscar uma vila mais feliz para infligir sofrimento assim que a temporada dos fantasmas começar no dia seguinte, no primeiro dia do verão.Por ironia do destino, os PCs são escolhidos este ano para desempenhar o papel dos sequestrados da cidade — os motivos para seu sequestro estão embutidos nos vários antecedentes da Temporada dos Fantasmas, então, se você não usar um desses
antecedentes para o seu personagem, trabalhe com o Mestre para criar um motivo semelhante aos apresentados lá para explicar por que você está entre os sequestrados do festival.Uma vez que você é “sequestrado” do banquete, seus capturadores o enrolam em esteiras de palha e o carregam para uma clareira na floresta nos arredores da cidade,
onde devem passar a noite. Com o primeiro amanhecer do verão, os “sequestrados” são resgatados por quem estiver encarregado do Festival de Reencenação daquele ano. Este ano, essa honra cabe a Choe Chun-hu, amado líder dos moleiros da Margem do Salgueiro. Ele prometeu trazer o “resgate” (uma seleção de deliciosas iguarias para o café da manhã) aos PCs na clareira na floresta na manhã seguinte, para que eles possam desfrutar antes de levá-los de volta à cidade para proclamar o Festival de Reencenação um grande sucesso.Embora chova com frequência durante o verão, vocês têm sorte e passam uma noite relativamente confortável sob as estrelas. É claro que passar a noite em qualquer floresta envolve algum risco, e todos vocês têm bastante tempo para se preparar. Você
pode trazer todos os seus itens e equipamentos iniciais, conforme determinado
durante a criação do personagem, para tê-los consigo durante o seu
sequestro — os itens não trazidos estarão esperando por você em casa.A campanha Temporada dos Fantasmas começa quando você e os outros personagens acordam em uma clareira na floresta no primeiro dia do verão... mas não há sinal de Choe Chun-hu e do café da manhã que ele prometeu!A Temporada dos Fantasmas começa no primeiro dia do verão do ano 7108, mais de um século antes do ano atual considerado para outras Trilhas de Aventura. Embora jogar uma campanha tão distante no passado possa resultar em um trabalho significativo para revisar o cenário em várias partes de Golarion, a Temporada dos Fantasmas requer muito pouco trabalho nesse aspecto, já que Margem do Salgueiro é uma localidade rural remota que, durante os primeiros anos da Era dos Presságios Perdidos, foi amplamente ignorada e deixada à própria sorte.A Era dos Presságios Perdidos começou em 7106, durante a qual tempestades poderosas devastaram grande parte de Golarion.Margem do Salgueiro não foi exceção, e as tempestades de inverno que atingiram a região estavam entre as piores de que se tem memória. Agora, dois anos depois, o povo da Margem do Salgueiro está um tanto apreensivo com a chegada do inverno. Embora o inverno de 7107 tenha sido relativamente ameno, as lembranças da neve, dos fortes ventos e das chuvas torrenciais de 7106 permanecem.O colapso do império de Lung Wa é uma preocupação menos imediata para Margem do Salgueiro, embora em uma escala regional maior, essa convulsão política tenha sido um dos eventos mais importantes na formação da Tian Xia moderna. Embora o domínio de Shenmen sob Lung Wa termine em 7106, o fato de pequenas cidades como Margem do Salgueiro terem sido tradicionalmente ignoradas e deixadas à própria sorte sob
governadores instalados por decretos de Lung Wa protegeu Margem do Salgueiro das consequências, mesmo dois anos após o colapso do império. Margem do Salgueiro tem a sorte de que o governador designado pelo império, um homem chamado Heh
Shan-Bao, seja relativamente benevolente, pelo menos no que diz respeito à tradição, e, na verdade, a ausência de um coletor de impostos anual ou outros visitantes imperiais resultou em temporadas idílicas na cidade rural. <img alt="heh shan-bao.png" src="sog_vaultob/imagens/npcs/heh-shan-bao.png" target="_self"> Enquanto isso, o caos de um império em colapso levou à violência e à agitação em áreas mais urbanas. A maior mudança que atingiu Margem do Salgueiro como resultado do colapso de Lung Wa foi o abandono da cidade por vários senhores da madeira, que deixaram suas propriedades e acampamentos madeireiros em vez de continuar a abastecer as demandas da cidade de Sze, o assentamento grande mais próximo de Margem do Salgueiro. Para o povo da Margem do Salgueiro, a perda desses visitantes indesejados de longa temporários foi vista quase universalmente como um alívio, e suas mansões e acampamentos madeireiros foram deixados em paz — em parte por medo de que pudessem retornar a qualquer momento, mas principalmente devido à crença local de que deixar que esses edifícios e locais sejam recuperados pela floresta é a maneira mais respeitosa de preservar a influência de Lung Wa sobre a Margem do Salgueiro na memória.A ideia de que os jorogumo tomaram o controle de Shenmen permanece, neste momento, uma “história de fantasmas” ou um “rumor assustador”. Nenhum jorogumo visitou a Margem do Salgueiro ainda... pelo menos, até onde se sabe. Da mesma forma, a notícia de que o governante da cidade de Sze morreu e retornou como um fantasma chegou à cidade, mas nem todos acreditam nessas histórias. O povo da Margem do Salgueiro está contente em viver como sempre viveu... por enquanto!SOBRE SHENMEN
Enquanto algumas nações em Tian Xia são inspiradas em certas culturas da vida real, Shenmen é principalmente inspirada em tradições de terror extraídas de uma ampla gama de histórias do mundo real. É uma nação fictícia e não pretende representar mais do que essas tradições de terror sobrenatural. Durante a história desta nação, ela foi conquistada por Lung Wa, acolheu imigrantes de Hwanggot e foi dominada por Jorogumo. Como resultado, possui uma mistura de culturas, e seu povo adotou palavras de vários idiomas para seus nomes e lugares. Em Shenmen, fantasmas e monstros são uma parte muito real da vida, e as práticas empregadas por seu povo surgem da necessidade, não da superstição.
HORROR E CONSENTIMENTO
A Temporada dos Fantasmas é uma campanha com temática de terror e, como tal, o Mestre e os jogadores devem trabalhar juntos para garantir que os temas presentes nesta Aventura sejam apropriados para a mesa de jogo. Se você não se sentir confortável com certos tópicos ou temas comuns ao gênero de terror, converse com o seu Mestre e os outros jogadores antes de começar a Temporada dos Fantasmas para chegar a um consenso onde todos na sua mesa possam aproveitar a campanha igualmente.
]]></description><link>02-conhecimento-sobre-shenmen.html</link><guid isPermaLink="false">SoG_VaultOb/01 - Capítulo 1 - Começando a Campanha/02 Conhecimento sobre Shenmen.md</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:09:49 GMT</pubDate><enclosure url="." length="0" type="false"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src="."&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[03 Guia do Jogador]]></title><description><![CDATA[Bem-vindo à Campanha Temporada dos Fantasmas!Este Guia do Jogador ajudará você a se preparar para uma campanha com temática de terror ambientada nas regiões rurais da nação de Shenmen, onde seus personagens assumem os papéis de heróis locais que devem se superar e defender o povo da Margem do Salgueiro de uma maldição sinistra e todos os tipos de ameaças sobrenaturais — enquanto também se preparam para o que pode ser um inverno particularmente cruel. Vocês começarão como personagens de 1º nível que, se não viveram na Margem do Salgueiro a vida toda, se tornaram reconhecidos e acolhidos como moradores locais após chegarem à cidade recentemente.Esta Campanha é dividida em quatro partes, cada uma se passando em uma estação diferente, à medida que seus PCs se tornam mais poderosos e as ameaças que Margem do Salgueiro enfrenta se tornam mais mortais e chocantes. A Campanha apresenta algumas reviravoltas e revelações particularmente significativas na trama, então, se você já teve algumas dessas surpresas reveladas, por favor, considere as experiências de outros jogadores antes de revelar os segredos que aguardam descoberta nas partes posteriores da Temporada dos Fantasmas!Para jogar nesta campanha, tudo o que você precisa é do Livro Básico de Pathfinder e uma ficha de personagem. Com a permissão do seu Mestre de Jogo, você também pode usar livros suplementares da Segunda Edição de Pathfinder, livros de cenário de campanha e outros acessórios para personalizar ainda mais seu personagem, especialmente porque esta campanha se passa no continente de Tian Xia, onde as ancestralidades, crenças e outros elementos mais comuns não são os mesmos que os assumidos em uma campanha ambientada na região do Mar Interior.Nas páginas seguintes, você encontrará sugestões específicas para ajudá-lo a criar um novo personagem para a Temporada dos Fantasmas. Este Guia do Jogador está organizado nas seguintes seções. • <a data-tooltip-position="top" aria-label="03 Guia do Jogador > Sugestões de Personagens" data-href="03 Guia do Jogador#Sugestões de Personagens" href="03-guia-do-jogador.html#Sugestões_de_Personagens_0" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Sugestões de Personagens</a>: Orientações, conselhos práticos e dicas específicas para criar um personagem de 1º nível que se encaixe perfeitamente nesta campanha.
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="03 Guia do Jogador > ALINHAMENTOS" data-href="03 Guia do Jogador#ALINHAMENTOS" href="03-guia-do-jogador.html#ALINHAMENTOS_0" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Alinhamentos</a>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="03 Guia do Jogador > ANCESTRALIDADES" data-href="03 Guia do Jogador#ANCESTRALIDADES" href="03-guia-do-jogador.html#ANCESTRALIDADES_0" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Ancestralidades</a>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="03 Guia do Jogador > CLASSES" data-href="03 Guia do Jogador#CLASSES" href="03-guia-do-jogador.html#CLASSES" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Classes</a>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="03 Guia do Jogador > CRENÇAS" data-href="03 Guia do Jogador#CRENÇAS" href="03-guia-do-jogador.html#CRENÇAS" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Crenças</a>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="03 Guia do Jogador > IDIOMAS" data-href="03 Guia do Jogador#IDIOMAS" href="03-guia-do-jogador.html#IDIOMAS" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Idiomas</a>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="03 Guia do Jogador > HABILIDADES E TALENTOS" data-href="03 Guia do Jogador#HABILIDADES E TALENTOS" href="03-guia-do-jogador.html#HABILIDADES E TALENTOS" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Habilidades e Talentos</a>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="03 Guia do Jogador > ANTECEDENTES" data-href="03 Guia do Jogador#ANTECEDENTES" href="03-guia-do-jogador.html#ANTECEDENTES" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Antecedentes</a>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="03 Guia do Jogador > LAR E HERANÇA" data-href="03 Guia do Jogador#LAR E HERANÇA" href="03-guia-do-jogador.html#LAR E HERANÇA" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Lar e Herança</a>
<br>• <a data-tooltip-position="top" aria-label="04 Guia Geográfico da Margem do Salgueiro" data-href="04 Guia Geográfico da Margem do Salgueiro" href="sog_vaultob/01-capítulo-1-começando-a-campanha/04-guia-geográfico-da-margem-do-salgueiro.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Guia Geográfico da Margem do Salgueiro</a>: Muito do que você (e seu personagem) precisam saber sobre sua cidade natal, Margem do Salgueiro, está apresentado neste guia. Seu Mestre de Jogo possui informações adicionais sobre esta cidade, caso você precise de alguma informação que não esteja presente nesta seção.<br>Para mais informações sobre o que é a Temporada dos Fantasmas, e sobre o que houve ocorrendo no ano de 7108, consulte <a data-tooltip-position="top" aria-label="02 Conhecimento sobre Shenmen" data-href="02 Conhecimento sobre Shenmen" href="sog_vaultob/01-capítulo-1-começando-a-campanha/02-conhecimento-sobre-shenmen.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Conhecimento sobre Shenmen</a>.As informações a seguir não apenas fornecem contexto para a criação de personagens que se encaixem bem com os temas presentes na cidade de Willowshore e na nação de
Shenmen, mas também ajudam você a construir um personagem que se encaixe bem na história geral de Temporada dos Fantasmas.O coração de Temporada dos Fantasmas reside na cidade da Margem do Salgueiro — uma comunidade rural de algumas centenas de pessoas com alinhamentos variados, embora o alinhamento principal na Margem do Salgueiro inclua a neutralidade, mas se afaste notavelmente do mal. Além disso, boa parte desta Campanha depende da motivação dos PCs pela compaixão para proteger seus concidadãos sem qualquer promessa específica de recompensas monetárias.Como resultado, alinhamentos malignos não são uma ótima opção temática para esta Campanha. Como sempre, porém, contanto que os PCs sejam capazes de trabalhar juntos e (neste caso) desejem garantir a prosperidade e a sobrevivência de sua cidade natal compartilhada, alinhamentos específicos não são tão importantes.Como cidadão da cidade da Margem do Salgueiro, as ancestralidades mais apropriadas para escolher para um personagem jogador são aquelas que estão significativamente representadas na cidade.As seguintes ancestralidades estão todas representadas em certo grau na Margem do Salgueiro. Os humanos são de longe a ancestralidade mais numerosa na Margem do Salgueiro, com todas as etnias humanas de Tian Xia representadas. A proximidade de Shenmen com nações como Jinin e Kwanlai garantiu um número considerável de elfos,aiuvarins, e tengus nas cidades da nação, e Margem do Salgueiro não é exceção. Humanos de etnia Taldan e halflings (em grande parte pessoas que emigraram da nação de Amanandar, ao norte de Shenmen) também estão presentes na Margem do Salgueiro.Kitsune e nagaji não são tão difundidos em Shenmen, mas são relativamente
comuns na Margem do Salgueiro.ANIMOSIDADE CONTRA TENGU'S
Embora o povo de Willowshore não nutra nenhuma aversão intrínseca por seus cidadãos tengu (e, de fato, alguns deles, como Kawaka Myna, são comerciantes respeitados), os governantes dos Shenmen modernos, os jorogumo, detestam tengus
e são conhecidos por entrar em fúria assassina quando confrontados por eles. Como a Temporada dos Fantasmas se passa no início do domínio dos jorogumo sobre os Shenmen, a remota Willowshore ainda não recebeu nenhum visitante jorogumo e, portanto, os personagens tengu não precisarão lidar com essa amarga animosidade com frequência.
Caso surjam rumores ou notícias de uma visita de um jorogumo a Willowshore durante a campanha, os jogadores de personagens tengu devem ficar atentos — seu mestre de jogo tem conselhos nas aventuras sobre como lidar com tais situações, então, se você tiver alguma preocupação em jogar com um personagem tengu, converse com seu mestre de jogo para que ele possa fornecer conselhos personalizados para o seu grupo, de uma maneira com a qual seu mestre de jogo se sinta confortável.
Essas ancestralidades são menos comuns na Margem do Salgueiro — pode haver apenas alguns vivendo na cidade ou nenhum, além de potenciais personagens jogadores, mas todas essas ancestralidades são tematicamente apropriadas para a Temporada dos Fantasmas. Você pode querer conversar com seu mestre antes de selecionar uma dessas ancestralidades para dar a ele a chance de potencialmente ajustar a campanha e dar à sua escolha mais visibilidade entre os cidadãos de Margem do Salgueiro.Ancestralidades do Guia Avançado do Jogador: Dhampir seria uma excelente escolha temática para uma campanha com tema de terror como a Temporada dos Fantasmas, particularmente aqueles da linhagem ru-shi, que traçam sua linhagem vampírica a um jiang-shi. Alguns poucos ysokis (também conhecidos como povo-rato) vivem na Margem do Salgueiro e também seriam personagens jogadores apropriados. Descendentes planares (particularmente aasimares que viajaram para Shenmen da nação de Tianjing, na margem oposta do Mar dos Fantasmas) também podem ter se estabelecido em Shenmen.Ancestralidades Padrões: Anões, gnomos e goblins não estão presentes em números notáveis ​​na Margem do Salgueiro, mas qualquer um desses povos poderia ter emigrado para o sul de Amanandar para se estabelecer lá.Ancestralidades de Pathfinder Lost Omens Ancestry Guide: Ao contrário dos aasimares, os tieflings que habitam Shenmen tendem a vir de uma de duas linhagens. Assim como os aasimares que viajaram para o oeste através do Mar dos Fantasmas, os tieflings marcados pela fenda (descendentes da influência qlippoth) não são desconhecidos em Shenmen. Os tieflings são frequentemente vistos com medo e suspeita pelos habitantes de Willowshore, mas qualquer personagem com essa ascendência em Temporada dos Fantasmas já é conhecido pelos outros moradores como uma “exceção” à expectativa — converse com seu mestre sobre a integração de um personagem assim na campanha, caso ele deseje ajustar certos aspectos da campanha para refletir sua escolha.Ancestralidades de Pathfinder Lost Omens Character Guide:
Os personagens hobgoblins podem ter vindo para Margem do Salgueiro da nação ocidental de Kaoling, mas, assim como os tieflings, os hobgoblins são frequentemente vistos com medo ou suspeita. Os leshies são geralmente mais bem-vindos e, de fato, um pequeno grupo deles mantém uma espécie de saloon na Margem do Salgueiro.Qualquer outra ancestralidade não mencionada acima (ou em Ancestrais Inapropriados abaixo) é considerado raro — embora essass ancestralidades certamente possam funcionar do ponto de vista do equilíbrio do jogo, eles não são particularmente temáticos para a Temporada dos Fantasmas. Se você deseja jogar com uma ancestralidade rara, converse com seu Mestre primeiro.Ancestralidades aquáticas se encontrarão literalmente fora de seu elemento em Temporada dos Fantasmas, já que há poucos momentos para tais personagens brilharem. Margem do Salgueiro está localizada às margens de um rio e tem um lago em seu centro, então haverá uma fonte de água para se viver, mas converse com seu Mestre antes de fazer essa escolha para seu personagem.]]></description><link>03-guia-do-jogador.html</link><guid isPermaLink="false">SoG_VaultOb/01 - Capítulo 1 - Começando a Campanha/03 Guia do Jogador.md</guid><pubDate>Thu, 29 Jan 2026 12:09:56 GMT</pubDate></item></channel></rss>