<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[SoG_VaultOb-main]]></title><description><![CDATA[Obsidian digital garden]]></description><link>http://github.com/dylang/node-rss</link><image><url>site-lib/media/favicon.png</url><title>SoG_VaultOb-main</title><link/></image><generator>Webpage HTML Export plugin for Obsidian</generator><lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 22:52:49 GMT</lastBuildDate><atom:link href="site-lib/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 22:52:48 GMT</pubDate><ttl>60</ttl><dc:creator/><item><title><![CDATA[03 Guia do Jogador]]></title><description><![CDATA[Bem-vindo à Campanha Temporada dos Fantasmas!Este Guia do Jogador ajudará você a se preparar para uma campanha com temática de terror ambientada nas regiões rurais da nação de Shenmen, onde seus personagens assumem os papéis de heróis locais que devem se superar e defender o povo da Margem do Salgueiro de uma maldição sinistra e todos os tipos de ameaças sobrenaturais — enquanto também se preparam para o que pode ser um inverno particularmente cruel. Vocês começarão como personagens de 1º nível que, se não viveram na Margem do Salgueiro a vida toda, se tornaram reconhecidos e acolhidos como moradores locais após chegarem à cidade recentemente.Esta Campanha é dividida em quatro partes, cada uma se passando em uma estação diferente, à medida que seus PCs se tornam mais poderosos e as ameaças que Margem do Salgueiro enfrenta se tornam mais mortais e chocantes. A Campanha apresenta algumas reviravoltas e revelações particularmente significativas na trama, então, se você já teve algumas dessas surpresas reveladas, por favor, considere as experiências de outros jogadores antes de revelar os segredos que aguardam descoberta nas partes posteriores da Temporada dos Fantasmas!Para jogar nesta campanha, tudo o que você precisa é do Livro Básico de Pathfinder e uma ficha de personagem. Com a permissão do seu Mestre de Jogo, você também pode usar livros suplementares da Segunda Edição de Pathfinder, livros de cenário de campanha e outros acessórios para personalizar ainda mais seu personagem, especialmente porque esta campanha se passa no continente de Tian Xia, onde as ancestralidades, crenças e outros elementos mais comuns não são os mesmos que os assumidos em uma campanha ambientada na região do Mar Interior.Nas páginas seguintes, você encontrará sugestões específicas para ajudá-lo a criar um novo personagem para a Temporada dos Fantasmas. Este Guia do Jogador está organizado nas seguintes seções. • <a data-tooltip-position="top" aria-label="03 Guia do Jogador > Sugestões de Personagens" data-href="03 Guia do Jogador#Sugestões de Personagens" href="03-guia-do-jogador.html#Sugestões_de_Personagens_0" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Sugestões de Personagens</a>: Orientações, conselhos práticos e dicas específicas para criar um personagem de 1º nível que se encaixe perfeitamente nesta campanha.
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="03 Guia do Jogador > ALINHAMENTOS" data-href="03 Guia do Jogador#ALINHAMENTOS" href="03-guia-do-jogador.html#ALINHAMENTOS_0" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Alinhamentos</a>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="03 Guia do Jogador > ANCESTRALIDADES" data-href="03 Guia do Jogador#ANCESTRALIDADES" href="03-guia-do-jogador.html#ANCESTRALIDADES_0" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Ancestralidades</a>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="03 Guia do Jogador > CLASSES" data-href="03 Guia do Jogador#CLASSES" href="03-guia-do-jogador.html#CLASSES_0" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Classes</a>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="03 Guia do Jogador > CRENÇAS" data-href="03 Guia do Jogador#CRENÇAS" href="03-guia-do-jogador.html#CRENÇAS_0" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Crenças</a>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="03 Guia do Jogador > IDIOMAS" data-href="03 Guia do Jogador#IDIOMAS" href="03-guia-do-jogador.html#IDIOMAS_0" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Idiomas</a>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="03 Guia do Jogador > HABILIDADES E TALENTOS" data-href="03 Guia do Jogador#HABILIDADES E TALENTOS" href="03-guia-do-jogador.html#HABILIDADES_E_TALENTOS_0" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Habilidades e Talentos</a>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="03 Guia do Jogador > ANTECEDENTES" data-href="03 Guia do Jogador#ANTECEDENTES" href="03-guia-do-jogador.html#ANTECEDENTES_0" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Antecedentes</a>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="03 Guia do Jogador > LAR E HERANÇA" data-href="03 Guia do Jogador#LAR E HERANÇA" href="03-guia-do-jogador.html#LAR E HERANÇA" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Lar e Herança</a>
<br>• <a data-tooltip-position="top" aria-label="04 Guia Geográfico da Margem do Salgueiro" data-href="04 Guia Geográfico da Margem do Salgueiro" href="04-guia-geográfico-da-margem-do-salgueiro.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Guia Geográfico da Margem do Salgueiro</a>: Muito do que você (e seu personagem) precisam saber sobre sua cidade natal, Margem do Salgueiro, está apresentado neste guia. Seu Mestre de Jogo possui informações adicionais sobre esta cidade, caso você precise de alguma informação que não esteja presente nesta seção.<br>Para mais informações sobre o que é a Temporada dos Fantasmas, e sobre o que houve ocorrendo no ano de 7108, consulte <a data-tooltip-position="top" aria-label="02 Conhecimento sobre Shenmen" data-href="02 Conhecimento sobre Shenmen" href="02-conhecimento-sobre-shenmen.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Conhecimento sobre Shenmen</a>.As informações a seguir não apenas fornecem contexto para a criação de personagens que se encaixem bem com os temas presentes na cidade de Willowshore e na nação de
Shenmen, mas também ajudam você a construir um personagem que se encaixe bem na história geral de Temporada dos Fantasmas.O coração de Temporada dos Fantasmas reside na cidade da Margem do Salgueiro — uma comunidade rural de algumas centenas de pessoas com alinhamentos variados, embora o alinhamento principal na Margem do Salgueiro inclua a neutralidade, mas se afaste notavelmente do mal. Além disso, boa parte desta Campanha depende da motivação dos PCs pela compaixão para proteger seus concidadãos sem qualquer promessa específica de recompensas monetárias.Como resultado, alinhamentos malignos não são uma ótima opção temática para esta Campanha. Como sempre, porém, contanto que os PCs sejam capazes de trabalhar juntos e (neste caso) desejem garantir a prosperidade e a sobrevivência de sua cidade natal compartilhada, alinhamentos específicos não são tão importantes.Como cidadão da cidade da Margem do Salgueiro, as ancestralidades mais apropriadas para escolher para um personagem jogador são aquelas que estão significativamente representadas na cidade.As seguintes ancestralidades estão todas representadas em certo grau na Margem do Salgueiro. Os humanos são de longe a ancestralidade mais numerosa na Margem do Salgueiro, com todas as etnias humanas de Tian Xia representadas. A proximidade de Shenmen com nações como Jinin e Kwanlai garantiu um número considerável de elfos,aiuvarins, e tengus nas cidades da nação, e Margem do Salgueiro não é exceção. Humanos de etnia Taldan e halflings (em grande parte pessoas que emigraram da nação de Amanandar, ao norte de Shenmen) também estão presentes na Margem do Salgueiro.Kitsune e nagaji não são tão difundidos em Shenmen, mas são relativamente
comuns na Margem do Salgueiro.ANIMOSIDADE CONTRA TENGU'S
Embora o povo de Willowshore não nutra nenhuma aversão intrínseca por seus cidadãos tengu (e, de fato, alguns deles, como Kawaka Myna, são comerciantes respeitados), os governantes dos Shenmen modernos, os jorogumo, detestam tengus
e são conhecidos por entrar em fúria assassina quando confrontados por eles. Como a Temporada dos Fantasmas se passa no início do domínio dos jorogumo sobre os Shenmen, a remota Willowshore ainda não recebeu nenhum visitante jorogumo e, portanto, os personagens tengu não precisarão lidar com essa amarga animosidade com frequência.
Caso surjam rumores ou notícias de uma visita de um jorogumo a Willowshore durante a campanha, os jogadores de personagens tengu devem ficar atentos — seu mestre de jogo tem conselhos nas aventuras sobre como lidar com tais situações, então, se você tiver alguma preocupação em jogar com um personagem tengu, converse com seu mestre de jogo para que ele possa fornecer conselhos personalizados para o seu grupo, de uma maneira com a qual seu mestre de jogo se sinta confortável.
Essas ancestralidades são menos comuns na Margem do Salgueiro — pode haver apenas alguns vivendo na cidade ou nenhum, além de potenciais personagens jogadores, mas todas essas ancestralidades são tematicamente apropriadas para a Temporada dos Fantasmas. Você pode querer conversar com seu mestre antes de selecionar uma dessas ancestralidades para dar a ele a chance de potencialmente
ajustar a campanha e dar à sua escolha mais visibilidade entre os cidadãos de Margem do Salgueiro.Ancestralidades do Guia Avançado do Jogador: Dhampir seria uma excelente escolha temática para uma campanha com tema de terror como a Temporada dos Fantasmas, particularmente aqueles da linhagem ru-shi, que traçam sua linhagem vampírica a um jiang-shi. Alguns poucos ysokis (também conhecidos como povo-rato) vivem na Margem do Salgueiro e também seriam personagens jogadores apropriados. Descendentes planares (particularmente aasimares que viajaram para Shenmen da nação de Tianjing, na margem oposta do Mar dos Fantasmas) também podem ter se estabelecido em Shenmen.Ancestralidades Padrões: Anões, gnomos e goblins não estão presentes em números notáveis ​​na Margem do Salgueiro, mas qualquer um desses povos poderia ter emigrado para o sul de Amanandar para se estabelecer lá.Ancestralidades de Pathfinder Lost Omens Ancestry Guide: Ao contrário dos aasimares, os tieflings que habitam Shenmen tendem a vir de uma de duas linhagens. Assim como os aasimares que viajaram para o oeste através do Mar dos Fantasmas, os tieflings marcados pela fenda (descendentes da influência qlippoth) não são desconhecidos em Shenmen. Os tieflings são frequentemente vistos com medo e suspeita pelos habitantes de Willowshore, mas qualquer personagem com essa ascendência em Temporada dos Fantasmas já é conhecido pelos outros moradores como uma “exceção” à expectativa — converse com seu mestre sobre a integração de um personagem assim na campanha, caso ele deseje ajustar certos aspectos da campanha para refletir sua escolha.Ancestralidades de Pathfinder Lost Omens Character Guide:
Os personagens hobgoblins podem ter vindo para Margem do Salgueiro da nação ocidental de Kaoling, mas, assim como os tieflings, os hobgoblins são frequentemente vistos com medo ou suspeita. Os leshies são geralmente mais bem-vindos e, de fato, um pequeno grupo deles mantém uma espécie de saloon na Margem do Salgueiro.Qualquer outra ancestralidade não mencionada acima (ou em Ancestrais Inapropriados abaixo) é considerado raro — embora essass ancestralidades certamente possam funcionar do ponto de vista do equilíbrio do jogo, eles não são particularmente temáticos para a Temporada dos Fantasmas. Se você deseja jogar com uma ancestralidade rara, converse com seu Mestre primeiro.Ancestralidades aquáticas se encontrarão literalmente fora de seu elemento em Temporada dos Fantasmas, já que há poucos momentos para tais personagens brilharem. Margem do Salgueiro está localizada às margens de um rio e tem um lago em seu centro, então haverá uma fonte de água para se viver, mas converse com seu Mestre antes de fazer essa escolha para seu personagem.Androides também são inapropriados para esta campanha — já que Temporada dos Fantasmas se passa aproximadamente 100 anos antes dos eventos da Trilha de Aventuras Deuses de Ferro, androides simplesmente não se espalharam o suficiente além das fronteiras de Numeria para serem logicamente encontrados em outros lugares do mundo. Se você deseja jogar com um androide em Temporada dos Fantasmas, precisará trabalhar com seu Mestre para ajustar o cânone do seu jogo conforme necessário para fornecer uma razão lógica dentro do mundo para a presença de um androide na Margem do Salgueiro.Em Temporada dos Fantasmas, presume-se que seus personagens sejam cidadãos da Margem do Salgueiro. Embora Margem do Salgueiro tenha apenas uma população de 225 habitantes (excluindo seus PCs!), a história e a localização da cidade a tornam aberta a uma ampla gama de classes de personagens em potencial para serem representadas por seu novo elenco de heróis.Alquimistas são respeitados e adorados em Margem do Salgueiro, tanto por sua habilidade como herbalistas quanto por talento em criar distrações extravagantes para festivais. A herbalista local You So-Jin, da Graveside Manners, foca mais no lado herbalista da inovação alquímica, mas o acesso ao seu laboratório de alquimia e suprimentos, caso você conquiste seu apoio e amizade, será de grande utilidade. A área de pesquisa de cirurgia é a escolha temática mais apropriada para um alquimista de Margem do Salgueiro, mas qualquer área de pesquisa será igualmente útil em Temporada dos Fantasmas. Bárbaros podem ser uma escolha complexa para a Temporada dos Fantasmas, considerando a ausência de clãs bárbaros estabelecidos na região. Embora não haja NPCs bárbaros em Margem do Salgueiro, há muitos moradores que apreciam uma boa luta ou valorizam a força física. Um bárbaro com instinto animal pode ser valorizado por suas habilidades de caça, enquanto um bárbaro com instinto espiritual pode ser respeitado como defensor contra os espíritos malignos que os moradores temem (e certamente descobrirá que sua capacidade de ferir inimigos incorpóreos com mais facilidade será uma grande vantagem durante muitos encontros de combate na Temporada dos Fantasmas!). Outros instintos não têm uma ligação temática específica com Margem do Salgueiro, mas nenhum deles é uma escolha ruim para esta campanha.Bardos terão muitas oportunidades de influenciar NPCs, criar performances únicas ou usar a música a seu favor em vários momentos durante a Temporada dos Fantasmas, mas nenhuma build específica é mais vantajosa do que outra nesta Campanha. Se você escolher enigma como sua musa, Tan Sui-Jing (um antigo herói folclórico cujas conquistas no passado agora fazem parte do legado de Margem do Salgueiro) ou Grande Salgueiro (o estranho kami kodama associado ao imponente salgueiro
de mesmo nome que se ergue no topo de uma colina ao norte da cidade) podem ser escolhas interessantes — converse com seu Mestre para descobrir se outras musas misteriosas podem fazer sentido. Em Margem do Salgueiro, Kazuma Oono, o diretor que administra o teatro Seven-Colored Songbird, é conhecido por periodicamente fazer audições com artistas.Todos os Campeões são apropriados para a Temporada dos Fantasmas, contanto que seus princípios não os coloquem em conflito com o resto do grupo. O exemplo clássico do ronin que se estabeleceu em uma pequena cidade para se tornar seu defensor é
um papel icônico para um campeão em uma campanha como Temporada dos Fantasmas. Embora não haja muitos encontros nesta Caminhada de Aventuras que exijam que os PCs estejam montados, haverá muitas oportunidades tanto em áreas urbanas quanto selvagens onde ter uma montaria em combate pode ser útil.<br>Clérigos devem considerar as informações adicionais apresentadas em <a data-tooltip-position="top" aria-label="03 Guia do Jogador > Crenças" data-href="03 Guia do Jogador#Crenças" href="03-guia-do-jogador.html#Crenças" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Crenças</a> para orientações sobre qual divindade adorar.Druidas terão ampla oportunidade de se destacar em Temporada dos Fantasmas devido ao foco da Caminhada de Aventuras em um ano inteiro de estações e à cidade
de Margem do Salgueiro ser uma localização rural. Florestas temperadas são o principal terreno natural apresentado nesta Caminhada de Aventuras. As ordens druídicas de animal, folha e tempestade são as escolhas tematicamente mais apropriadas para esta Campanha, mas todas as ordens encontrarão oportunidades nesta campanha. Os seguintes animais são os mais comuns na região ao redor de Margem do Salgueiro, então escolher um deles como seu companheiro animal também estará de acordo com o tema (se você desejar escolher um companheiro animal diferente, fale com seu Mestre sobre como esse animal pode ter se tornado seu companheiro em circunstâncias incomuns): árvore rebento, texugo, morcego, urso, besouro, pássaro, javali, gato, cavalo, cobra ou lobo.Guerreiros encontrarão muitas oportunidades para brilhar em Temporada dos Fantasmas, mas é importante lembrar que há muitos elementos urbanos e de tempo livre nesta Caminhada de Aventuras. Considere aprimorar seu treinamento em uma perícia como Artesanato, Diplomacia, Intimidação ou Sociedade para que, durante as partes não combativas desta Caminhada de Aventuras, você ainda tenha momentos para se destacar.Pistoleiros não são uma escolha particularmente boa, tematicamente, para esta Caminho de Aventuras e, além disso, não há recursos para pistoleiros nos quais possam confiar na cidade de Margem do Salgueiro. Se você quiser jogar com um pistoleiro, converse com seu Mestre primeiro, mas provavelmente é melhor guardar ideias para um personagem pistoleiro para outra campanha. Inventores não são comuns em Shenmen, mas não são desconhecidos, e sua habilidade para criar engenhocas e soluções criativas pode ser bastante valiosa em uma área rural como Margem do Salgueiro, onde o acesso a uma gama maior de ferramentas e equipamentos raros ou especializados não é garantido. De fato, Huo Tian-Zhe, da ferraria Second Best de Margem do Salgueiro, é bem conhecido por suas engenhocas e criações, e ele poderia ser um excelente aliado ou amigo para um inventor jogador. Não há nenhuma inovação de inventor mais ou menos apropriada para Temporada dos Fantasmas do que outra.Os investigadores encontrarão muitas oportunidades para pesquisar informações, seguir pistas e desvendar mistérios durante o curso de Temporada dos Fantasmas,
tornando-os uma excelente escolha temática para esta Trilha de Aventura em geral. As metodologias das ciências alquímicas e da medicina forense são as opções tematicamente mais apropriadas para esta Trilha de Aventuras.Os cinetistas são uma ótima escolha para a Temporada dos Fantasmas, embora não haja muito suporte temático em Margem do Salgueiro para uma temática elemental ou cinetista — se você deseja jogar com um cinetista, converse com seu Mestre sobre a possibilidade de ajustar isso de alguma forma. Em particularmente, o tema de “madeira contra metal” desempenha um tema subjacente sutil nesta campanha; o povo de Margem do Salgueiro se identifica mais com os temas da madeira, enquanto os temas do metal se identificam mais com alguns elementos da oposição da campanha.Magus acharão suas habilidades úteis ao longo da Temporada dos Fantasmas, mas não estão particularmente ligados, tematicamente, ao enredo desta Trilha de Aventura. Claro, isso também significa que um personagem magus estará relativamente livre de conflitos temáticos ao fazer escolhas sobre seu poder crescente!Monges são uma escolha temática forte para Margem do Salgueiro, uma cidade que foi originalmente fundada para servir de apoio a um monastério remoto. Embora<br>
esse monastério, o Monastério Tan Sugi, esteja agora em ruínas e não esteja mais em funcionamento, existem muitos lugares em que o estilo de vida de um monge pode ser gratificante em Margem do Salgueiro propriamente dita, mesmo que apenas como parte da rica história e legado da cidade. Veja <a data-tooltip-position="top" aria-label="03 Guia do Jogador > Crenças" data-href="03 Guia do Jogador#Crenças" href="03-guia-do-jogador.html#Crenças" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Crenças</a> abaixo para obter orientações adicionais sobre religião ou crença.<br>Oráculos são talvez uma escolha temática ainda mais forte para Temporada dos Fantasmas do que clérigos, no que diz respeito a conjuradores divinos. A maioria dos mistérios oraculares são escolhas temáticas fortes nesta Campanha, sendo Batalha, Cosmos e Chamas as menos relevantes. Veja também <a data-tooltip-position="top" aria-label="03 Guia do Jogador > Crenças" data-href="03 Guia do Jogador#Crenças" href="03-guia-do-jogador.html#Crenças" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Crenças</a> abaixo para obter orientações adicionais sobre religiões.Psíquicos não estão representados entre os cidadãos de Margem do Salgueiro, mas suas práticas mágicas são conhecidas e admiradas. Aqueles que concentram seus estudos e poderes em temas associados à tradição, à descoberta de segredos antigos,
ou ao combate a forças sobrenaturais encontrarão muitas oportunidades na Temporada dos Fantasmas.Os Patrulheiros são bastante valorizados entre os habitantes de Margem do Salgueiro;
suas habilidades de sobrevivência e perspicácia na caça permitem que a cidade mantenha sua autossuficiência. As Cabanas Silvermist da cidade são os locais tradicionais onde os guardas florestais locais se reuniam, mas hoje, um patrulheiro pode estar baseado em quase qualquer lugar na cidade ou no interior. Se você adquirir um companheiro animal, consulte as sugestões acima para druidas. Se você escolher o talento Terreno Favorito, o terreno da Floresta é de longe o mais comum que você enfrentará durante a Temporada dos Fantasmas. Os terrenos Aquático (na forma de
lagos e rios) e Montanhoso têm papéis muito menores a desempenhar, e depois há papéis ainda menores para Planícies, Céu, Pântano e Subterrâneo. A Temporada dos Fantasmas não apresenta terrenos árticos ou desérticos.Ladinos encontrarão muitos usos para suas habilidades na Temporada dos Fantasmas, particularmente quando se trata daquelas associadas à política de uma pequena cidade rural. Considere as dicas de habilidades mais adiante neste Guia do Jogador ao escolher onde focar seu treinamento.Feiticeiros são uma excelente escolha temática para esta Caminho de Aventuras, já que Margem do Salgueiro é repleta de tradições sobrenaturais e misteriosas. Todas as linhagens de sangue de feiticeiros podem ser igualmente interessantes na Temporada dos Fantasmas, mas as mais apropriadas tematicamente são imperial, psicopompo ou mortos-vivos.Invocadores devem considerar as regiões ao redor de Margem do Salgueiro (florestas, com algumas montanhas baixas e muitos rios e lagos) ao construir seu eidolon, mas, além disso, eles descobrirão que têm uma ampla gama de opções durante a Temporada dos Fantasmas. As opções mais temáticas para eidolons nesta Trilha de Aventuras são fantasma da raiva, besta, fantasma da devoção, planta ou psicopompo.Espadachins são como guerreiros, pois encontrarão muitas oportunidades para mostrar suas habilidades nas batalhas desta campanha, mas devem considerar a opção de explorar durante o tempo livre ou em áreas urbanas, quando lutar não for a melhor solução.Taumaturgos são excelentes escolhas para a Temporada dos Fantasmas, pois, assim como o investigador, eles se depararão com uma ampla gama de mistérios e segredos antigos para explorar e desvendar. Todos os implementos de taumaturgo podem encontrar conexões temáticas para serem exploradas nesta campanha, mas talvez nenhum mais do que a lanterna, considerando a forte tradição de Margem do Salgueiro com sua Lanterna Eterna. Embora você não possa selecionar esta lanterna em particular como seu implemento, uma lanterna feita à sua imagem se encaixaria perfeitamente!Bruxas são talvez uma escolha ainda mais temática para conjuradores do que feiticeiros para a Temporada dos Fantasmas, devido aos seus laços com um patrono misterioso e seus temas relacionados ao terror incorporados à classe. Converse com seu Mestre ao escolher seu patrono para obter orientações adicionais, mas os temas de patrono de maldição, noite, selvagem e inverno sempre serão excelentes escolhas nesta Campanha. Ao escolher um familiar, lembre-se de que Margem do Salgueiro está
associada a um guardião tradicional em sua fronteira leste, na forma de uma grande aranha de pedra em um santuário próximo à estrada — portanto, escolher um familiar aranha é bastante temático!Magos descobrirão que seu domínio sobre a magia é algo que o povo de Margem do Salgueiro valoriza bastante — contanto que seu foco não seja algo perturbador e
assustador! Dito isso, todas as escolas de magia terão amplas oportunidades de uso durante esta Campanha. Um mago jogador pode desejar buscar uma aliança
ou amizade com Igawa Jubei de Mother’s Coil, o mago residente de Margem do Salgueiro e estudioso de tudo que é mágico.Margem do Salgueiro possui dois templos — um dedicado a Daikitsu e outro a Pharasma — mas os moradores da cidade são muito mais diversos em suas crenças. Além dessas duas crenças, tanto Abadar quanto Senhora Nanbyo contam com muitos
fiéis entre seus seguidores, e a maioria dos moradores presta homenagem a uma ampla gama de outras divindades. Seu culto se reflete no grande número de pequenos santuários dedicados a várias fés espalhados pela cidade. Alguns desses santuários,
como os dedicados a Daikitsu e Pharasma, estão em locais conhecidos, mas muitos são santuários privados ou santuários que foram praticamente esquecidos.Santuários dedicados às seguintes divindades podem ser encontrados em Margem do Salgueiro; Se o seu personagem venera uma dessas divindades, ele saberá automaticamente a localização do santuário: Abadar, Calistria, Daikitsu, Desna, Ketephys, Kofusachi, Lady Nanbyo, Lao Shu Po, Nalinivati, Pharasma, Qi Zhong, Shelyn, Shizuru, Tsukiyo e Yaezhin. Se você optar por venerar uma divindade além das listadas aqui, converse com seu Mestre — sua fé pode até resultar na adição de outro santuário à lista de Margem do Salgueiro!Observe que certas crenças, como as de Arazni, Casandalee ou Nocticula, ainda não existem ou ainda não sofreram as mudanças significativas que ocorreram nos cerca de cem anos após o início da Era dos Presságios Perdidos. Da mesma forma, embora a morte de Aroden tenha ocorrido há apenas alguns anos, sua fé não é significativa em Tian Xia — e certamente não em Margem do Salgueiro. Seu personagem deve evitar adorar tais divindades como resultado da linha do tempo desta Campanha.Além da ampla gama de divindades da cidade, muitos em Margem do Salgueiro são seguidores de Sangpotshi. De fato, os fundadores originais da cidade eram adeptos dessa crença. Eles construíram o Monastério Tan Sugi nas colinas a oeste como um lugar remoto para buscar a iluminação através dessa filosofia, e fundaram Margem do Salgueiro primeiro para apoiar aqueles que trabalharam arduamente na construção do mosteiro, e mais tarde como um centro comercial para sustentar os monges. O Monastério Tan Sugi agora está abandonado e foi deixado em ruínas (e, alguns afirmam, para vários fantasmas e monstros), mas muitos em Margem do Salgueiro ainda seguem o caminho de Sangpotshi.Em Temporada dos Fantasmas, o idioma principal falado é o Tien — este idioma é referido como Comum neste Guia do Jogador e ao longo da Campanha Temporada dos Fantasmas. Os idiomas de qualquer uma das ancestralidades comuns listadas acima (élfico, halfling, kitsune, nagaji e tengu) também podem ser usados ​​com frequência.Idiomas de uso geral que serão úteis conhecer em vários momentos durante a Temporada dos Fantasmas incluem Abissal, Aklo, Necril e Silvestre.Idiomas mais específicos que não são tão úteis para toda a campanha, mas podem se tornar importantes em alguns encontros incluem Celestial, Dracônico, Goblin, Hwan, Minkaiano, Requiano e Samsaran.Você enfrentará uma ampla gama de desafios e oportunidades na Temporada dos Fantasmas, principalmente quando se trata de tempo livre. Esta Campanha abrange um ano inteiro, afinal, e de vez em quando, você passará semanas dedicando-se a diversas atividades de lazer. Habilidades que aparecem frequentemente em encontros de combate (ou imediatamente após eles), como Acrobacia, Atletismo, Medicina, e Furtividade, serão consistentemente úteis ao longo da campanha, com algumas delas (principalmente Atletismo) tendo outras aplicações significativas durante várias atividades de lazer.Das quatro habilidades associadas às tradições mágicas, Natureza e Religião terão oportunidades significativas para brilhar ao longo de toda a Campanha. Arcano
se destaca mais na segunda metade desta campanha de quatro partes, assim como Ocultismo.Habilidades que ajudam na interação social, como Diplomacia, Intimidação e Sociedade, serão constantemente usadas ao longo da Temporada dos Fantasmas. A habilidade de Enganação será frequentemente útil no modo de encontro, é claro, para criar uma distração ou finta, mas suas chances de brilhar fora de combate são mínimas (embora importantes) durante a primeira metade da campanha. Na segunda metade, a habilidade de Enganação se torna muito mais importante.Ser capaz de subsistir e ser autossuficiente, ou ajudar a remota cidade de Willowshore com os mesmos objetivos, torna a Sobrevivência uma habilidade importante ao longo da campanha. Furto também será de grande utilidade, tanto para lidar com perigos quanto periodicamente para certas atividades de tempo livre ou desafios que podem exigir mais sutileza.O artesanato (Crafting) também se torna uma habilidade importante após a conclusão da primeira aventura, onde você será cada vez mais solicitado durante eventos e atividades de tempo livre para construir, reparar ou usar essa habilidade de outras maneiras. Embora as oportunidades de usar Performance para atingir objetivos sejam menos comuns, cada aventura terá alguns momentos em que a habilidade nessa área pode resolver problemas com facilidade.Um grande número de perícias de Conhecimento são úteis nesta campanha. Frequentemente, quando uma atividade de tempo livre se torna disponível, uma perícia de Conhecimento específica terá uma CD menor do que perícias mais generalizadas como Enganação ou Sociedade. A perícia de Conhecimento mais importante nesta Aventura é Conhecimento de Margem do Salgueiro, como seria de se esperar de uma campanha ambientada quase inteiramente dentro e ao redor desta pequena cidade! Outras perícias de Conhecimento importantes que terão mais de uma oportunidade de brilhar na campanha incluem Academia, Arte, Engenharia, Agricultura, Caça, Biblioteca, Sangpotshi e Conhecimento do Chá. Perícias de Conhecimento que terão apenas uma ou duas chances de brilhar incluem qualquer uma relacionada a comida ou bebida que não seja chá, Arquitetura, Culinária, Pesca, Adivinhação, Jogos, Genealogia, Guilda, Herborismo, Jorogumo, Trabalho, Comércio, Obstetrícia, Qi-Zhong, Rio, Navegação, Escotismo, Teatro, Submundo e Conhecimento da Guerra. Uma nova perícia de Conhecimento digna de nota que não está representada no Livro Básico, mas que se tornará cada vez mais útil nesta campanha, está associada a uma família específica de novos monstros introduzida em A Temporada dos Fantasmas. Assim que seu grupo descobrir esse novo tipo de monstro, treinar em seu conhecimento ajudará você a se preparar para o combate contra eles ou a pesquisar elementos da trama que estão por vir, mas não ter nenhum treinamento específico nessa perícia de Conhecimento ao
iniciar a Temporada dos Fantasmas não só é aceitável, como faz parte do desenrolar da trama da campanha. Ela é mencionada aqui apenas para prepará-lo para futuras oportunidades para aqueles jogadores que gostam de construir as escolhas de nível de seus personagens com antecedência.Você deve evitar talentos que funcionam melhor em grandes cidades ou que dependem de viagens de longa distância além do que você poderia fazer em alguns dias, pois esses elementos não desempenham um papel na Temporada dos Fantasmas. Habilidades que ajudam você a interagir com outros moradores, reforçam sua capacidade de ser autossuficiente ou que seriam geralmente úteis para qualquer pessoa que passe um ano de sua vida em uma cidade remota na floresta serão mais úteis do que o normal.À medida que você se torna mais poderoso, a opção de selecionar um arquétipo pode ajudá-lo a personalizar ainda mais seu personagem e torná-lo mais adequado para a Temporada dos Fantasmas. A maioria dos arquétipos multiclasse funciona bem para uma campanha da Temporada dos Fantasmas (com exceção do pistoleiro), enquanto outros arquétipos tematicamente apropriados do Guia Avançado do Jogador incluem os seguintes: abençoado (associado a uma das divindades que têm santuários em Willowshore), caçador de recompensas ou duelista (ambos particularmente quando usados para criar um personagem com tema ronin), herbalista, andarilho do horizonte (floresta), mestre do conhecimento, marechal ou artista marcial.O arquétipo ritualista é particularmente adequado para esta campanha, já que a Temporada dos Fantasmas apresenta um grande número de rituais e oferece muitas oportunidades para usá-los.A Temporada dos Fantasmas se passa em Tian Xia e, portanto, as seguintes armas incomuns do Livro Básico estão disponíveis para todos os personagens na criação de seus personagens: kama, katana, nunchaku, sai, shuriken e espada do templo.<br>As seguintes armas incomuns do Guia Avançado do Jogador estão disponíveis para todos os personagens na criação de seus personagens: <a data-footref="1" href="#fn-1-459f5cbf06ad661d" class="footnote-link" target="_self" rel="noopener nofollow">[1]</a>daikyu, khakkara, lâmina tengu ventosa e wakizashi.<br>As seguintes armas incomuns do Cofre do Tesouro de Pathfinder estão disponíveis para todos os personagens na criação de seus personagens: <a data-footref="1" href="#fn-1-459f5cbf06ad661d" class="footnote-link" target="_self" rel="noopener nofollow">[1-1]</a>espada borboleta, <a data-footref="1" href="#fn-1-459f5cbf06ad661d" class="footnote-link" target="_self" rel="noopener nofollow">[1-2]</a>feng huo lun, leque de combate, <a data-footref="1" href="#fn-1-459f5cbf06ad661d" class="footnote-link" target="_self" rel="noopener nofollow">[1-3]</a>espada gancho, jiu huan dao, kusarigama, naginata, dardo de corda, sansetsukon, tekko-kagi e <a data-footref="1" href="#fn-1-459f5cbf06ad661d" class="footnote-link" target="_self" rel="noopener nofollow">[1-4]</a>naginata de três seções.Ao contrário da maioria das Trilhas de Aventura, Temporada dos Fantasmas se passa quase inteiramente na cidade de Margem do Salgueiro e arredores, e pressupõe que os personagens jogadores sejam todos cidadãos de longa data deste assentamento. Sendo assim, é provável que seu personagem tenha família ou amigos próximos na cidade — você deve trabalhar com seu Mestre para criar esses NPCs adicionais
para ajudar a povoar Margem do Salgueiro! Cada um dos antecedentes personalizados
oferecidos neste Guia do Jogador vem com sugestões de onde seu personagem mora na cidade, então você pode usar essas sugestões para ajudar a decidir quem da
família imediata do seu personagem está na cidade e quem pode não estar — mas lembre-se, se você decidir ter membros importantes da família localizados fora dos
interiores de Margem do Salgueiro, provavelmente não poderá visitá-los durante esta campanha!Ao criar um personagem para Temporada dos Fantasmas, você pode escolher um dos dois métodos a seguir para selecionar o antecedente do seu personagem.Se você deseja simplesmente escolher um antecedente padrão do Livro de Regras Básico, boas opções temáticas para a Temporada dos Fantasmas incluem artesão, caçador de recompensas, charlatão, criminoso, detetive, artista, trabalhador rural, jogador, guarda, herbalista, eremita, caçador, operário, discípulo marcial, mercador, erudito, garoto de rua e guerreiro.Antecedentes padrão adicionais estão disponíveis no Guia Avançado do Jogador; boas opções temáticas desse livro incluem cozinheiro, peregrino, curandeiro, servo, professor ou pupilo.Dádiva Sazonal: Em vez de obter uma dádiva sazonal específica (um benefício adicional que os personagens que escolhem o antecedente Temporada dos Fantasmas recebem), você ganha a opção de, uma vez por estação (verão, outono, inverno ou primavera — portanto, uma vez por aventura durante a Temporada dos Fantasmas), receber um bônus de status de +4 em um teste tentado para resolver qualquer atividade de tempo livre; você pode optar por aplicar esse bônus após rolar o teste.Os seis novos antecedentes apresentados nas páginas seguintes estão disponíveis para todos os personagens da Campanha Temporada dos Fantasmas. Cada um desses antecedentes raros foi criado sob medida para combinar com os temas desta Campanha e inclui um pouco de contexto sobre o Festival de Reencenação e o motivo pelo qual você foi escolhido para ser um dos sequestrados do festival.Bênção Sazonal: Cada um desses antecedentes concede a você uma dádiva sazonal. Você pode usar uma dádiva sazonal a qualquer momento como uma ação livre (com um gatilho conforme descrito em seu antecedente), mas apenas uma vez por estação (verão, outono, inverno, primavera — correspondendo às quatro aventuras da Campanha Temporada dos Fantasmas). Se você não usar uma dádiva sazonal durante uma aventura, ela será perdida — dádivas sazonais não utilizadas não são transferidas para a próxima aventura.LAÇOS PRÓXIMOS ——————————————————— ANTECEDENTE
Você forjou uma amizade próxima com um dos cidadãos notáveis ​​de Willowshore, e vocês têm uma longa tradição de compartilhar chá enquanto conversam sobre interesses em comum, planos para o futuro, fofocas da cidade ou outros assuntos relevantes.
Trabalhe com seu Mestre para escolher um dos NPCs mencionados no Guia de Margem do Salgueiro (exceto a Vovó Hu ou o Velho Matsuki) — seu Mestre pode ter sugestões sobre qual NPC faz mais sentido para o seu personagem ou pode saber algo sobre o papel eventual de um NPC na campanha que daria ao seu personagem um momento narrativo interessante.
Você poderia ser um funcionário ou aprendiz desse NPC, um parente próximo ou amigo, ou até mesmo um concorrente amigável de alguma forma.
Sua casa provavelmente fica relativamente perto do local de trabalho ou residência do seu aliado NPC. Durante o Festival de Reencenação, você provavelmente passou um tempo com seu aliado NPC e talvez tenha feito planos para se encontrarem no dia seguinte, no primeiro dia do verão, talvez para tomar um chá juntos. Você foi escolhido para ser um abduzido durante o Festival de Reencenação porque seu amigo ou aliado NPC sugeriu que a experiência seria divertida ou boa para você, ou porque eles já haviam feito isso no ano anterior a seu pedido e agora “é a sua vez”.
Escolha dois aumentos de habilidade. Um deve ser em Carisma ou Inteligência, e o outro é um aumento de habilidade gratuito.
Você é treinado na perícia Diplomacia e na perícia Conhecimento do Chá. Você ganha o talento de perícia Artesanato Especializado (escolha uma especialidade associada ao seu aliado NPC), e seu aliado NPC começa com uma atitude amigável em relação ao grupo (em vez de indiferente, que é a norma inicial para todos os
NPCs de Margem do Salgueiro). Dádiva Sazonal pf2:0 Gatilho Alguém no grupo torna um NPC em Margem do Salgueiro amigável; Efeito Sua reputação precede você, mesmo que você não seja quem está tentando influenciar um NPC. O NPC se torna prestativo em vez de amigável. Tornar um NPC prestativo pode desbloquear suporte adicional de sua localização em Margem do Salgueiro — seu mestre tem mais informações sobre essa mecânica.
ENTUSIASTA FOLCLÓRICO ——————————————— ANTECEDENTE
Margem do Salgueiro é uma pequena cidade em uma área rural de Shenmen, mas isso não a isenta do mundo do estranho e inexplicável. Há muitos eventos misteriosos e lendas assombrosas sobre Margem do Salgueiro ou seus interiores, e, como resultado de sua criação, você se tornou particularmente interessado em aprender mais sobre eles. Embora grande parte do folclore regional venha de uma das muitas religiões e crenças locais de Willowshore (das quais você pode ser um membro praticante ou talvez tenha um interesse secular na tradição), você notou que essas crenças também influenciam artesãos e artífices de maneiras que eles talvez nem percebam. Você está convencido de que muitas dessas crenças locais têm raízes em um evento histórico mais profundo de grande significado e espera um dia aprender mais sobre a verdadeira história de Margem do Salgueiro. Se você é religioso, sua casa provavelmente fica perto de um santuário associado à sua fé — se sua fé não estiver representada entre os santuários de Margem do Salgueiro, converse com seu Mestre sobre a possibilidade de ter um santuário para sua fé em sua casa ou perto dela.
Durante o Festival de Reencenação, você provavelmente passou um tempo conversando com outras pessoas sobre histórias de fantasmas e compartilhando
lendas e contos assustadores. Você não foi escolhido para ser um abduzido durante o Festival de Reencenação, mas sim se ofereceu como voluntário, ansioso, para ter a chance — você pode até ter participado em anos anteriores como um abduzido!
Escolha dois aumentos de habilidade. Um deve ser em Inteligência ou Sabedoria, e o outro é um aumento de habilidade livre. Você é treinado na perícia Religião e na perícia Conhecimento das Artes. Você recebe o talento Identificação de Anomalias.
Bênção Sazonal pf2:0 Gatilho Você está prestes a rolar qualquer teste para Recordar Conhecimento; Efeito: Você tem um lampejo de inspiração ao lembrar-se de uma antiga parábola, lenda obscura ou conto aplicável ao assunto em questão. Este teste de Recordar Conhecimento perde a característica secreta. Aumente o resultado do seu teste de Recordar Conhecimento em um grau de sucesso.
ACADÊMICO DA COSTA NORTE ———————————— ANTECENDENTE
A facção política de Costa Norte está focada no pragmatismo moderno e no crescimento urbano. Embora certamente haja aqueles nessa facção que consideram os habitantes da Costa Sul como caipiras, tolos desajeitados ou tradicionalistas teimosos que prefeririam que Margem do Salgueiro nunca crescesse, a maioria dos que seguem essa facção local dedica sua energia ao desenvolvimento de Margem do Salgueiro, imaginando um futuro em que a cidade possa se tornar um importante centro comercial. Seus interesses se concentram mais no conceito de Margem do Salgueiro como um lugar para o aprendizado — uma escola, biblioteca ou mesmo uma pequena universidade poderiam fazer muito pela sua cidade! É claro que, por mais revigorante que seja estudar e aprender, você também entende que expandir Margem do Salgueiro dessa forma exigirá muito trabalho, e sua infância ajudando a lançar fundações ou erguer prédios lhe deu um físico que foge ao típico acadêmico. Sua casa provavelmente fica em algum lugar ao longo da margem norte do Rio Ceiba, a leste do centro de Margem do Salgueiro.
Durante o Festival de Reencenação, você provavelmente ajudou a organizar algumas das festividades ou passou um tempo simplesmente observando as pessoas. Você se ofereceu para ser um abduzido durante o Festival de Reencenação porque a experiência de participar de uma das tradições mais antigas da cidade é uma honra que você sempre quis vivenciar.
Escolha dois aumentos de habilidade. Um deve ser em Constituição ou Força, e o outro é um aumento de habilidade gratuito. Você é treinado na perícia Sociedade e na perícia Conhecimento Acadêmico. Você recebe o talento Conhecimento Adicional.
Bênção Sazonal pf2:0 Gatilho: A reputação do grupo com a Costa Norte aumenta; Efeito: Aumente a reputação do grupo com a Costa Norte em 2 pontos adicionais (seu Mestre tem informações sobre a reputação com Margem do Salgueiro).
MORADOR DA PERIFERIA ———————————————— ANTECEDENTE
Embora a Margem do Salgueiro seja uma cidadezinha encantadora, mesmo uma população de 200 habitantes é um pouco demais para você. Seja porque você cresceu nos arredores da cidade, ou porque se frustrou e se sentiu sobrecarregado pela vida urbana e decidiu se mudar para os arredores, você só se sente realmente em casa quando está cercado pela natureza. Você não despreza aqueles que vivem na cidade, e pode estar entre os caçadores, armadilhadores, pescadores ou herbalistas que fornecem um importante apoio àqueles que não possuem tais habilidades florestais.
Sua casa fica nos arredores de Margem do Salgueiro e pode nem mesmo ser representada por um prédio real no mapa. Com a permissão do Mestre, você pode até morar em uma pequena construção mais afastada no interior de Margem do Salgueiro, mas não a mais de alguns quilômetros da cidade.
Durante o Festival de Reencenação, você provavelmente chegou atrasado e não pretendia ficar muito tempo, mas seus amigos e aliados (os outros PCs) o convenceram a ficar.
Você foi escolhido para ser um abduzido durante o Festival de Reencenação no último minuto, quando alguém teve que desistir (talvez por ter exagerado na festa), e seus amigos (os outros PCs) o convenceram a se juntar a eles no que seria uma experiência divertida e compartilhada. E como isso envolve dormir sob as estrelas na floresta, bem, essa é uma maneira adorável de terminar a noite!
Escolha dois aumentos de habilidade. Um deve ser em Destreza ou Sabedoria, e o outro é um aumento de habilidade livre.
Você é treinado nas perícias Natureza e Conhecimento de Caça. Você recebe o talento de perícia Especialização em Terreno (floresta).
Bênção Sazonal pf2:0 Gatilho: Você está prestes a rolar a iniciativa; Efeito: Algo na situação ativa suas defesas, permitindo que você reaja a perigos repentinos mais
rapidamente. Você recebe um bônus de status na sua rolagem de iniciativa igual
ao número de temporadas desde que você começou a Temporada dos Fantasmas (+1 durante a primeira aventura, até um máximo de +4 durante a quarta e última aventura). Se você puder comunicar um aviso a outros PCs, eles também recebem esse bônus na iniciativa deles.
TRADICIONALISTA DA COSTA SUL ———————————— ANTECEDENTE
A facção política da Costa Sul representa os fundadores originais de Margem do Salgueiro, um grupo robusto de colonos cujas habilidades e foco tendem para o terreno e o humilde.
Embora certamente haja aqueles nesta facção que consideram a Costa Norte como urbanitas fúteis, comerciantes e políticos sedentos de poder, a maioria na Costa Sul dedica sua energia a ajudar Margem do Salgueiro a se manter alimentada, honrando suas antigas tradições e permanecendo relativamente autossuficiente. Seu interesse na história de Margem do Salgueiro está intimamente ligado às tradições de agricultura e construção do que você precisa com suas próprias mãos, bem como à participação na história oral compartilhada da região. Seja desfrutando de conversas com os anciãos locais sobre o passado ou ajudando os recém-chegados a aprender os costumes de Margem do Salgueiro, você está sempre ansioso para ajudar a manter as tradições da cidade.
Sua casa provavelmente está localizada ao sul do Rio Ceiba, nos arredores mais ao sul da cidade. Durante o Festival de Reencenação, você provavelmente passou um tempo ajudando a preparar os banquetes, auxiliando na organização de alguns eventos e trabalhando nos bastidores. Você foi escolhido para ser um abduzido durante o Festival de Reencenação porque perdeu uma aposta, devia um favor ou foi pressionado ou enganado por um membro da família, amigo ou colega de trabalho. Talvez alguém que fosse ser um dos abduzidos, mas teve que desistir no último momento, e você acabou tomando o lugar dessa pessoa.
Escolha dois aumentos de habilidade. Um deve ser em Carisma ou Constituição, e o outro é um aumento de habilidade livre. Você é treinado na perícia Artesanato e na perícia Conhecimento Agrícola. Você recebe o talento Sociável.
Bênção Sazonal pf2:0 Gatilho A reputação do grupo com a Costa Sul aumenta; Efeito: Aumenta a reputação do grupo com a Costa Sul em 2 pontos adicionais (seu mestre de jogo tem informações sobre a reputação com a Margem do Salgueiro).
ANDARILHO DA MARGEM DO SALGUEIRO ———————— ANTECEDENTE
Como em qualquer assentamento, nem todos os cidadãos de Margem do Salgueiro nascem em berço de ouro. Você cresceu nas ruas da cidade, seja como órfão ou como um jovem humilde que foi forçado desde cedo a ajudar a sustentar sua família.
Você pode até ter tido uma casa própria, mas por vários motivos, você teve, ou preferiu, viver a maior parte da sua infância fora de casa. Você pode ter entrado em uma gangue de crianças (algumas das quais podem até ser outros personagens jogadores), ou pode ter sido um solitário que conseguiu sobreviver contra todas as probabilidades. De qualquer forma, sua infância foi marcada por engenhosidade forçada, desespero e trabalho físico.
Dificilmente passava uma semana sem que você tivesse que improvisar uma solução para algum problema ou simplesmente usar seus reflexos ou força para resolver uma situação rapidamente antes que as coisas piorassem. Embora você possa ter deixado sua antiga vida para trás agora que cresceu, o tempo que passou nas ruas de Margem do Salgueiro fez de você a pessoa que é hoje.
Você pode até ainda ser considerado um sem-teto, sobrevivendo nas ruas e nunca dormindo no mesmo lugar duas vezes seguidas. Você pode até ter um pequeno barraco ou esconderijo em algum lugar da cidade. É possível também que, apesar da sua infância, você tenha tido a sorte de encontrar uma família ou um lar, e nesse caso, seu lar pode ser em qualquer lugar de Margem do Salgueiro.
Durante o Festival de Reencenação, você provavelmente aproveitou a festa... talvez até demais! Festivais sempre foram momentos de muita animação na sua infância, e este não foi exceção. Você foi escolhido para ser um abduzido durante o Festival de Reencenação por puro acaso — talvez seu nome tenha sido sorteado, ou talvez alguém tenha te desafiado a participar, ou você simplesmente queria chamar a atenção. Escolha dois aumentos de habilidade. Um deve ser em Destreza ou Força, e o outro é um aumento de habilidade gratuito.
Você é treinado na perícia Atletismo e na perícia Conhecimento de Engenharia. Você recebe o talento Mentiroso Encantador.
Bênção Sazonal pf2:0 Gatilho: Você (ou um PJ adjacente) está prestes a rolar um teste de recuperação; Efeito: Você obtém um sucesso crítico automático no teste de recuperação em vez de rolar o teste, pois seu físico robusto, sua atitude tenaz ou simplesmente a sorte continua a ajudá-lo a sobreviver como durante sua infância. Se você estiver adjacente a um PJ que está prestes a rolar um teste de recuperação, você pode usar esta bênção para conceder a ele este efeito.
Você pode adicionar um dos dois ajustes a seguir a qualquer antecedente para modificar ainda mais sua escolha e deixá-la de acordo com sua visão para o seu personagem.Família: Você e um (ou mais) outros personagens são membros próximos da família (irmãos, pais/filhos, casados, etc.). Se você escolher este ajuste, os outros personagens que são sua família também devem escolher este ajuste. Escolha uma das seguintes opções para substituir o talento de perícia que você teria obtido com seu antecedente. (Você e seu(s) irmão(s) não precisam escolher a mesma opção — um irmão que quiser manter o talento de perícia de seu antecedente pode escolher
“Típico” da lista.) Disputas: Você tem uma rixa antiga com seu(s) irmão(s). Sempre que seu(s) irmão(s) falharem criticamente em um teste de perícia ou jogada de ataque importante e você testemunhar a falha, você ganha um bônus de status de +1 em seus testes de resistência até o final do seu próximo turno, enquanto secretamente (ou talvez nem tão secretamente) se deleita com a falha deles.
Unidos: Você e seus irmãos trabalham bem juntos e você se esforça ao máximo para ajudá-los quando estão gravemente feridos. Quando você presta Auxílio ou Administra Primeiros Socorros a seus irmãos, a CD é 5 menor que o normal.
Típico: Você tem um relacionamento padrão com seus irmãos; não altere o talento de perícia do seu antecedente.
]]></description><link>03-guia-do-jogador.html</link><guid isPermaLink="false">Sog_VaultOb-main/01 - Capítulo 1 - Começando a Campanha/03 Guia do Jogador.md</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 22:51:37 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[04 Guia Geográfico da Margem do Salgueiro]]></title><description><![CDATA[<img alt="willowshore map.png" src="sog_vaultob-main/imagens/mapas/willowshore-map.png" target="_self">]]></description><link>04-guia-geográfico-da-margem-do-salgueiro.html</link><guid isPermaLink="false">Sog_VaultOb-main/01 - Capítulo 1 - Começando a Campanha/04 Guia Geográfico da Margem do Salgueiro.md</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 22:29:13 GMT</pubDate><enclosure url="." length="0" type="false"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src="."&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[02 Conhecimento sobre Shenmen]]></title><description><![CDATA[A Aventura Temporada dos Fantasmas recebeu esse nome em homenagem a um período tradicional em Shenmen que ocorre durante as primeiras semanas do verão, quando as florestas presenciam um aumento de assombrações, espíritos e mortos-vivos. Embora a causa desse aumento de assombrações seja incerta, esses
fantasmas frequentemente atraem pessoas para a morte.Na Margem do Salgueiro, um grande banquete e festival acontece no último dia da primavera. Chamado de “Festival de Reencenação”, este evento tem como objetivo não apenas celebrar o fim da primavera, mas também enganar os espíritos malignos e fantasmas que se acredita saírem das florestas durante as primeiras semanas do verão. Ao término do banquete do festival, a cidade reencena vítimas sendo
sequestradas por “fantasmas” (interpretados por moradores com máscaras de papel). Aqueles que não estão envolvidos no falso sequestro fingem entrar em pânico coletivo enquanto os chorões designados lamentam em voz alta, enquanto outros encenam
uma operação de busca e resgate. Acredita-se que essa farsa engane os fantasmas reais, fazendo-os pensar que alguém já assombrou o assentamento e, assim, os induza
a buscar uma vila mais feliz para infligir sofrimento assim que a temporada dos fantasmas começar no dia seguinte, no primeiro dia do verão.Por ironia do destino, os PCs são escolhidos este ano para desempenhar o papel dos sequestrados da cidade — os motivos para seu sequestro estão embutidos nos vários antecedentes da Temporada dos Fantasmas, então, se você não usar um desses
antecedentes para o seu personagem, trabalhe com o Mestre para criar um motivo semelhante aos apresentados lá para explicar por que você está entre os sequestrados do festival.Uma vez que você é “sequestrado” do banquete, seus capturadores o enrolam em esteiras de palha e o carregam para uma clareira na floresta nos arredores da cidade,
onde devem passar a noite. Com o primeiro amanhecer do verão, os “sequestrados” são resgatados por quem estiver encarregado do Festival de Reencenação daquele ano. Este ano, essa honra cabe a Choe Chun-hu, amado líder dos moleiros da Margem do Salgueiro. Ele prometeu trazer o “resgate” (uma seleção de deliciosas iguarias para o café da manhã) aos PCs na clareira na floresta na manhã seguinte, para que eles possam desfrutar antes de levá-los de volta à cidade para proclamar o Festival de Reencenação um grande sucesso.Embora chova com frequência durante o verão, vocês têm sorte e passam uma noite relativamente confortável sob as estrelas. É claro que passar a noite em qualquer floresta envolve algum risco, e todos vocês têm bastante tempo para se preparar. Você
pode trazer todos os seus itens e equipamentos iniciais, conforme determinado
durante a criação do personagem, para tê-los consigo durante o seu
sequestro — os itens não trazidos estarão esperando por você em casa.A campanha Temporada dos Fantasmas começa quando você e os outros personagens acordam em uma clareira na floresta no primeiro dia do verão... mas não há sinal de Choe Chun-hu e do café da manhã que ele prometeu!A Temporada dos Fantasmas começa no primeiro dia do verão do ano 7108, mais de um século antes do ano atual considerado para outras Trilhas de Aventura. Embora jogar uma campanha tão distante no passado possa resultar em um trabalho significativo para revisar o cenário em várias partes de Golarion, a Temporada dos Fantasmas requer muito pouco trabalho nesse aspecto, já que Margem do Salgueiro é uma localidade rural remota que, durante os primeiros anos da Era dos Presságios Perdidos, foi amplamente ignorada e deixada à própria sorte.A Era dos Presságios Perdidos começou em 7106, durante a qual tempestades poderosas devastaram grande parte de Golarion.Margem do Salgueiro não foi exceção, e as tempestades de inverno que atingiram a região estavam entre as piores de que se tem memória. Agora, dois anos depois, o povo da Margem do Salgueiro está um tanto apreensivo com a chegada do inverno. Embora o inverno de 7107 tenha sido relativamente ameno, as lembranças da neve, dos fortes ventos e das chuvas torrenciais de 7106 permanecem.O colapso do império de Lung Wa é uma preocupação menos imediata para Margem do Salgueiro, embora em uma escala regional maior, essa convulsão política tenha sido um dos eventos mais importantes na formação da Tian Xia moderna. Embora o domínio de Shenmen sob Lung Wa termine em 7106, o fato de pequenas cidades como Margem do Salgueiro terem sido tradicionalmente ignoradas e deixadas à própria sorte sob
governadores instalados por decretos de Lung Wa protegeu Margem do Salgueiro das consequências, mesmo dois anos após o colapso do império. Margem do Salgueiro tem a sorte de que o governador designado pelo império, um homem chamado Heh
Shan-Bao, seja relativamente benevolente, pelo menos no que diz respeito à tradição, e, na verdade, a ausência de um coletor de impostos anual ou outros visitantes imperiais resultou em temporadas idílicas na cidade rural. <img alt="heh shan-bao.png" src="sog_vaultob-main/imagens/npcs/heh-shan-bao.png" target="_self"> Enquanto isso, o caos de um império em colapso levou à violência e à agitação em áreas mais urbanas. A maior mudança que atingiu Margem do Salgueiro como resultado do colapso de Lung Wa foi o abandono da cidade por vários senhores da madeira, que deixaram suas propriedades e acampamentos madeireiros em vez de continuar a abastecer as demandas da cidade de Sze, o assentamento grande mais próximo de Margem do Salgueiro. Para o povo da Margem do Salgueiro, a perda desses visitantes indesejados de longa temporários foi vista quase universalmente como um alívio, e suas mansões e acampamentos madeireiros foram deixados em paz — em parte por medo de que pudessem retornar a qualquer momento, mas principalmente devido à crença local de que deixar que esses edifícios e locais sejam recuperados pela floresta é a maneira mais respeitosa de preservar a influência de Lung Wa sobre a Margem do Salgueiro na memória.A ideia de que os jorogumo tomaram o controle de Shenmen permanece, neste momento, uma “história de fantasmas” ou um “rumor assustador”. Nenhum jorogumo visitou a Margem do Salgueiro ainda... pelo menos, até onde se sabe. Da mesma forma, a notícia de que o governante da cidade de Sze morreu e retornou como um fantasma chegou à cidade, mas nem todos acreditam nessas histórias. O povo da Margem do Salgueiro está contente em viver como sempre viveu... por enquanto!SOBRE SHENMEN
Enquanto algumas nações em Tian Xia são inspiradas em certas culturas da vida real, Shenmen é principalmente inspirada em tradições de terror extraídas de uma ampla gama de histórias do mundo real. É uma nação fictícia e não pretende representar mais do que essas tradições de terror sobrenatural. Durante a história desta nação, ela foi conquistada por Lung Wa, acolheu imigrantes de Hwanggot e foi dominada por Jorogumo. Como resultado, possui uma mistura de culturas, e seu povo adotou palavras de vários idiomas para seus nomes e lugares. Em Shenmen, fantasmas e monstros são uma parte muito real da vida, e as práticas empregadas por seu povo surgem da necessidade, não da superstição.
HORROR E CONSENTIMENTO
A Temporada dos Fantasmas é uma campanha com temática de terror e, como tal, o Mestre e os jogadores devem trabalhar juntos para garantir que os temas presentes nesta Aventura sejam apropriados para a mesa de jogo. Se você não se sentir confortável com certos tópicos ou temas comuns ao gênero de terror, converse com o seu Mestre e os outros jogadores antes de começar a Temporada dos Fantasmas para chegar a um consenso onde todos na sua mesa possam aproveitar a campanha igualmente.
]]></description><link>02-conhecimento-sobre-shenmen.html</link><guid isPermaLink="false">Sog_VaultOb-main/01 - Capítulo 1 - Começando a Campanha/02 Conhecimento sobre Shenmen.md</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 22:04:05 GMT</pubDate><enclosure url="." length="0" type="false"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src="."&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[03 Guia do Jogador]]></title><description><![CDATA[Bem-vindo à Campanha Temporada dos Fantasmas!Este Guia do Jogador ajudará você a se preparar para uma campanha com temática de terror ambientada nas regiões rurais da nação de Shenmen, onde seus personagens assumem os papéis de heróis locais que devem se superar e defender o povo da Margem do Salgueiro de uma maldição sinistra e todos os tipos de ameaças sobrenaturais — enquanto também se preparam para o que pode ser um inverno particularmente cruel. Vocês começarão como personagens de 1º nível que, se não viveram na Margem do Salgueiro a vida toda, se tornaram reconhecidos e acolhidos como moradores locais após chegarem à cidade recentemente.Esta Campanha é dividida em quatro partes, cada uma se passando em uma estação diferente, à medida que seus PCs se tornam mais poderosos e as ameaças que Margem do Salgueiro enfrenta se tornam mais mortais e chocantes. A Campanha apresenta algumas reviravoltas e revelações particularmente significativas na trama, então, se você já teve algumas dessas surpresas reveladas, por favor, considere as experiências de outros jogadores antes de revelar os segredos que aguardam descoberta nas partes posteriores da Temporada dos Fantasmas!Para jogar nesta campanha, tudo o que você precisa é do Livro Básico de Pathfinder e uma ficha de personagem. Com a permissão do seu Mestre de Jogo, você também pode usar livros suplementares da Segunda Edição de Pathfinder, livros de cenário de campanha e outros acessórios para personalizar ainda mais seu personagem, especialmente porque esta campanha se passa no continente de Tian Xia, onde as ancestralidades, crenças e outros elementos mais comuns não são os mesmos que os assumidos em uma campanha ambientada na região do Mar Interior.Nas páginas seguintes, você encontrará sugestões específicas para ajudá-lo a criar um novo personagem para a Temporada dos Fantasmas. Este Guia do Jogador está organizado nas seguintes seções. • <a data-tooltip-position="top" aria-label="03 Guia do Jogador > Sugestões de Personagens" data-href="03 Guia do Jogador#Sugestões de Personagens" href="03-guia-do-jogador.html#Sugestões_de_Personagens_0" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Sugestões de Personagens</a>: Orientações, conselhos práticos e dicas específicas para criar um personagem de 1º nível que se encaixe perfeitamente nesta campanha.
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="03 Guia do Jogador > ALINHAMENTOS" data-href="03 Guia do Jogador#ALINHAMENTOS" href="03-guia-do-jogador.html#ALINHAMENTOS_0" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Alinhamentos</a>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="03 Guia do Jogador > ANCESTRALIDADES" data-href="03 Guia do Jogador#ANCESTRALIDADES" href="03-guia-do-jogador.html#ANCESTRALIDADES_0" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Ancestralidades</a>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="03 Guia do Jogador > CLASSES" data-href="03 Guia do Jogador#CLASSES" href="03-guia-do-jogador.html#CLASSES_0" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Classes</a>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="03 Guia do Jogador > CRENÇAS" data-href="03 Guia do Jogador#CRENÇAS" href="03-guia-do-jogador.html#CRENÇAS_0" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Crenças</a>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="03 Guia do Jogador > IDIOMAS" data-href="03 Guia do Jogador#IDIOMAS" href="03-guia-do-jogador.html#IDIOMAS_0" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Idiomas</a>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="03 Guia do Jogador > HABILIDADES E TALENTOS" data-href="03 Guia do Jogador#HABILIDADES E TALENTOS" href="03-guia-do-jogador.html#HABILIDADES_E_TALENTOS_0" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Habilidades e Talentos</a>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="03 Guia do Jogador > ANTECEDENTES" data-href="03 Guia do Jogador#ANTECEDENTES" href="03-guia-do-jogador.html#ANTECEDENTES_0" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Antecedentes</a>
<br><a data-tooltip-position="top" aria-label="03 Guia do Jogador > LAR E HERANÇA" data-href="03 Guia do Jogador#LAR E HERANÇA" href="03-guia-do-jogador.html#LAR_E_HERANÇA_0" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Lar e Herança</a>
<br>• <a data-tooltip-position="top" aria-label="04 Guia Geográfico da Margem do Salgueiro" data-href="04 Guia Geográfico da Margem do Salgueiro" href="04-guia-geográfico-da-margem-do-salgueiro.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Guia Geográfico da Margem do Salgueiro</a>: Muito do que você (e seu personagem) precisam saber sobre sua cidade natal, Margem do Salgueiro, está apresentado neste guia. Seu Mestre de Jogo possui informações adicionais sobre esta cidade, caso você precise de alguma informação que não esteja presente nesta seção.<br>Para mais informações sobre o que é a Temporada dos Fantasmas, e sobre o que houve ocorrendo no ano de 7108, consulte <a data-tooltip-position="top" aria-label="02 Conhecimento sobre Shenmen" data-href="02 Conhecimento sobre Shenmen" href="02-conhecimento-sobre-shenmen.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Conhecimento sobre Shenmen</a>.As informações a seguir não apenas fornecem contexto para a criação de personagens que se encaixem bem com os temas presentes na cidade de Willowshore e na nação de
Shenmen, mas também ajudam você a construir um personagem que se encaixe bem na história geral de Temporada dos Fantasmas.O coração de Temporada dos Fantasmas reside na cidade da Margem do Salgueiro — uma comunidade rural de algumas centenas de pessoas com alinhamentos variados, embora o alinhamento principal na Margem do Salgueiro inclua a neutralidade, mas se afaste notavelmente do mal. Além disso, boa parte desta Campanha depende da motivação dos PCs pela compaixão para proteger seus concidadãos sem qualquer promessa específica de recompensas monetárias.Como resultado, alinhamentos malignos não são uma ótima opção temática para esta Campanha. Como sempre, porém, contanto que os PCs sejam capazes de trabalhar juntos e (neste caso) desejem garantir a prosperidade e a sobrevivência de sua cidade natal compartilhada, alinhamentos específicos não são tão importantes.Como cidadão da cidade da Margem do Salgueiro, as ancestralidades mais apropriadas para escolher para um personagem jogador são aquelas que estão significativamente representadas na cidade.As seguintes ancestralidades estão todas representadas em certo grau na Margem do Salgueiro. Os humanos são de longe a ancestralidade mais numerosa na Margem do Salgueiro, com todas as etnias humanas de Tian Xia representadas. A proximidade de Shenmen com nações como Jinin e Kwanlai garantiu um número considerável de elfos,aiuvarins, e tengus nas cidades da nação, e Margem do Salgueiro não é exceção. Humanos de etnia Taldan e halflings (em grande parte pessoas que emigraram da nação de Amanandar, ao norte de Shenmen) também estão presentes na Margem do Salgueiro.Kitsune e nagaji não são tão difundidos em Shenmen, mas são relativamente
comuns na Margem do Salgueiro.ANIMOSIDADE CONTRA TENGU'S
Embora o povo de Willowshore não nutra nenhuma aversão intrínseca por seus cidadãos tengu (e, de fato, alguns deles, como Kawaka Myna, são comerciantes respeitados), os governantes dos Shenmen modernos, os jorogumo, detestam tengus
e são conhecidos por entrar em fúria assassina quando confrontados por eles. Como a Temporada dos Fantasmas se passa no início do domínio dos jorogumo sobre os Shenmen, a remota Willowshore ainda não recebeu nenhum visitante jorogumo e, portanto, os personagens tengu não precisarão lidar com essa amarga animosidade com frequência.
Caso surjam rumores ou notícias de uma visita de um jorogumo a Willowshore durante a campanha, os jogadores de personagens tengu devem ficar atentos — seu mestre de jogo tem conselhos nas aventuras sobre como lidar com tais situações, então, se você tiver alguma preocupação em jogar com um personagem tengu, converse com seu mestre de jogo para que ele possa fornecer conselhos personalizados para o seu grupo, de uma maneira com a qual seu mestre de jogo se sinta confortável.
Essas ancestralidades são menos comuns na Margem do Salgueiro — pode haver apenas alguns vivendo na cidade ou nenhum, além de potenciais personagens jogadores, mas todas essas ancestralidades são tematicamente apropriadas para a Temporada dos Fantasmas. Você pode querer conversar com seu mestre antes de selecionar uma dessas ancestralidades para dar a ele a chance de potencialmente
ajustar a campanha e dar à sua escolha mais visibilidade entre os cidadãos de Margem do Salgueiro.Ancestralidades do Guia Avançado do Jogador: Dhampir seria uma excelente escolha temática para uma campanha com tema de terror como a Temporada dos Fantasmas, particularmente aqueles da linhagem ru-shi, que traçam sua linhagem vampírica a um jiang-shi. Alguns poucos ysokis (também conhecidos como povo-rato) vivem na Margem do Salgueiro e também seriam personagens jogadores apropriados. Descendentes planares (particularmente aasimares que viajaram para Shenmen da nação de Tianjing, na margem oposta do Mar dos Fantasmas) também podem ter se estabelecido em Shenmen.Ancestralidades Padrões: Anões, gnomos e goblins não estão presentes em números notáveis ​​na Margem do Salgueiro, mas qualquer um desses povos poderia ter emigrado para o sul de Amanandar para se estabelecer lá.Ancestralidades de Pathfinder Lost Omens Ancestry Guide: Ao contrário dos aasimares, os tieflings que habitam Shenmen tendem a vir de uma de duas linhagens. Assim como os aasimares que viajaram para o oeste através do Mar dos Fantasmas, os tieflings marcados pela fenda (descendentes da influência qlippoth) não são desconhecidos em Shenmen. Os tieflings são frequentemente vistos com medo e suspeita pelos habitantes de Willowshore, mas qualquer personagem com essa ascendência em Temporada dos Fantasmas já é conhecido pelos outros moradores como uma “exceção” à expectativa — converse com seu mestre sobre a integração de um personagem assim na campanha, caso ele deseje ajustar certos aspectos da campanha para refletir sua escolha.Ancestralidades de Pathfinder Lost Omens Character Guide:
Os personagens hobgoblins podem ter vindo para Margem do Salgueiro da nação ocidental de Kaoling, mas, assim como os tieflings, os hobgoblins são frequentemente vistos com medo ou suspeita. Os leshies são geralmente mais bem-vindos e, de fato, um pequeno grupo deles mantém uma espécie de saloon na Margem do Salgueiro.Qualquer outra ancestralidade não mencionada acima (ou em Ancestrais Inapropriados abaixo) é considerado raro — embora essass ancestralidades certamente possam funcionar do ponto de vista do equilíbrio do jogo, eles não são particularmente temáticos para a Temporada dos Fantasmas. Se você deseja jogar com uma ancestralidade rara, converse com seu Mestre primeiro.Ancestralidades aquáticas se encontrarão literalmente fora de seu elemento em Temporada dos Fantasmas, já que há poucos momentos para tais personagens brilharem. Margem do Salgueiro está localizada às margens de um rio e tem um lago em seu centro, então haverá uma fonte de água para se viver, mas converse com seu Mestre antes de fazer essa escolha para seu personagem.Androides também são inapropriados para esta campanha — já que Temporada dos Fantasmas se passa aproximadamente 100 anos antes dos eventos da Trilha de Aventuras Deuses de Ferro, androides simplesmente não se espalharam o suficiente além das fronteiras de Numeria para serem logicamente encontrados em outros lugares do mundo. Se você deseja jogar com um androide em Temporada dos Fantasmas, precisará trabalhar com seu Mestre para ajustar o cânone do seu jogo conforme necessário para fornecer uma razão lógica dentro do mundo para a presença de um androide na Margem do Salgueiro.Em Temporada dos Fantasmas, presume-se que seus personagens sejam cidadãos da Margem do Salgueiro. Embora Margem do Salgueiro tenha apenas uma população de 225 habitantes (excluindo seus PCs!), a história e a localização da cidade a tornam aberta a uma ampla gama de classes de personagens em potencial para serem representadas por seu novo elenco de heróis.Alquimistas são respeitados e adorados em Margem do Salgueiro, tanto por sua habilidade como herbalistas quanto por talento em criar distrações extravagantes para festivais. A herbalista local You So-Jin, da Graveside Manners, foca mais no lado herbalista da inovação alquímica, mas o acesso ao seu laboratório de alquimia e suprimentos, caso você conquiste seu apoio e amizade, será de grande utilidade. A área de pesquisa de cirurgia é a escolha temática mais apropriada para um alquimista de Margem do Salgueiro, mas qualquer área de pesquisa será igualmente útil em Temporada dos Fantasmas. Bárbaros podem ser uma escolha complexa para a Temporada dos Fantasmas, considerando a ausência de clãs bárbaros estabelecidos na região. Embora não haja NPCs bárbaros em Margem do Salgueiro, há muitos moradores que apreciam uma boa luta ou valorizam a força física. Um bárbaro com instinto animal pode ser valorizado por suas habilidades de caça, enquanto um bárbaro com instinto espiritual pode ser respeitado como defensor contra os espíritos malignos que os moradores temem (e certamente descobrirá que sua capacidade de ferir inimigos incorpóreos com mais facilidade será uma grande vantagem durante muitos encontros de combate na Temporada dos Fantasmas!). Outros instintos não têm uma ligação temática específica com Margem do Salgueiro, mas nenhum deles é uma escolha ruim para esta campanha.Bardos terão muitas oportunidades de influenciar NPCs, criar performances únicas ou usar a música a seu favor em vários momentos durante a Temporada dos Fantasmas, mas nenhuma build específica é mais vantajosa do que outra nesta Campanha. Se você escolher enigma como sua musa, Tan Sui-Jing (um antigo herói folclórico cujas conquistas no passado agora fazem parte do legado de Margem do Salgueiro) ou Grande Salgueiro (o estranho kami kodama associado ao imponente salgueiro
de mesmo nome que se ergue no topo de uma colina ao norte da cidade) podem ser escolhas interessantes — converse com seu Mestre para descobrir se outras musas misteriosas podem fazer sentido. Em Margem do Salgueiro, Kazuma Oono, o diretor que administra o teatro Seven-Colored Songbird, é conhecido por periodicamente fazer audições com artistas.Todos os Campeões são apropriados para a Temporada dos Fantasmas, contanto que seus princípios não os coloquem em conflito com o resto do grupo. O exemplo clássico do ronin que se estabeleceu em uma pequena cidade para se tornar seu defensor é
um papel icônico para um campeão em uma campanha como Temporada dos Fantasmas. Embora não haja muitos encontros nesta Caminhada de Aventuras que exijam que os PCs estejam montados, haverá muitas oportunidades tanto em áreas urbanas quanto selvagens onde ter uma montaria em combate pode ser útil.<br>Clérigos devem considerar as informações adicionais apresentadas em <a data-tooltip-position="top" aria-label="03 Guia do Jogador > Crenças" data-href="03 Guia do Jogador#Crenças" href="03-guia-do-jogador.html#Crenças" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Crenças</a> para orientações sobre qual divindade adorar.Druidas terão ampla oportunidade de se destacar em Temporada dos Fantasmas devido ao foco da Caminhada de Aventuras em um ano inteiro de estações e à cidade
de Margem do Salgueiro ser uma localização rural. Florestas temperadas são o principal terreno natural apresentado nesta Caminhada de Aventuras. As ordens druídicas de animal, folha e tempestade são as escolhas tematicamente mais apropriadas para esta Campanha, mas todas as ordens encontrarão oportunidades nesta campanha. Os seguintes animais são os mais comuns na região ao redor de Margem do Salgueiro, então escolher um deles como seu companheiro animal também estará de acordo com o tema (se você desejar escolher um companheiro animal diferente, fale com seu Mestre sobre como esse animal pode ter se tornado seu companheiro em circunstâncias incomuns): árvore rebento, texugo, morcego, urso, besouro, pássaro, javali, gato, cavalo, cobra ou lobo.Guerreiros encontrarão muitas oportunidades para brilhar em Temporada dos Fantasmas, mas é importante lembrar que há muitos elementos urbanos e de tempo livre nesta Caminhada de Aventuras. Considere aprimorar seu treinamento em uma perícia como Artesanato, Diplomacia, Intimidação ou Sociedade para que, durante as partes não combativas desta Caminhada de Aventuras, você ainda tenha momentos para se destacar.Pistoleiros não são uma escolha particularmente boa, tematicamente, para esta Caminho de Aventuras e, além disso, não há recursos para pistoleiros nos quais possam confiar na cidade de Margem do Salgueiro. Se você quiser jogar com um pistoleiro, converse com seu Mestre primeiro, mas provavelmente é melhor guardar ideias para um personagem pistoleiro para outra campanha. Inventores não são comuns em Shenmen, mas não são desconhecidos, e sua habilidade para criar engenhocas e soluções criativas pode ser bastante valiosa em uma área rural como Margem do Salgueiro, onde o acesso a uma gama maior de ferramentas e equipamentos raros ou especializados não é garantido. De fato, Huo Tian-Zhe, da ferraria Second Best de Margem do Salgueiro, é bem conhecido por suas engenhocas e criações, e ele poderia ser um excelente aliado ou amigo para um inventor jogador. Não há nenhuma inovação de inventor mais ou menos apropriada para Temporada dos Fantasmas do que outra.Os investigadores encontrarão muitas oportunidades para pesquisar informações, seguir pistas e desvendar mistérios durante o curso de Temporada dos Fantasmas,
tornando-os uma excelente escolha temática para esta Trilha de Aventura em geral. As metodologias das ciências alquímicas e da medicina forense são as opções tematicamente mais apropriadas para esta Trilha de Aventuras.Os cinetistas são uma ótima escolha para a Temporada dos Fantasmas, embora não haja muito suporte temático em Margem do Salgueiro para uma temática elemental ou cinetista — se você deseja jogar com um cinetista, converse com seu Mestre sobre a possibilidade de ajustar isso de alguma forma. Em particularmente, o tema de “madeira contra metal” desempenha um tema subjacente sutil nesta campanha; o povo de Margem do Salgueiro se identifica mais com os temas da madeira, enquanto os temas do metal se identificam mais com alguns elementos da oposição da campanha.Magus acharão suas habilidades úteis ao longo da Temporada dos Fantasmas, mas não estão particularmente ligados, tematicamente, ao enredo desta Trilha de Aventura. Claro, isso também significa que um personagem magus estará relativamente livre de conflitos temáticos ao fazer escolhas sobre seu poder crescente!Monges são uma escolha temática forte para Margem do Salgueiro, uma cidade que foi originalmente fundada para servir de apoio a um monastério remoto. Embora<br>
esse monastério, o Monastério Tan Sugi, esteja agora em ruínas e não esteja mais em funcionamento, existem muitos lugares em que o estilo de vida de um monge pode ser gratificante em Margem do Salgueiro propriamente dita, mesmo que apenas como parte da rica história e legado da cidade. Veja <a data-tooltip-position="top" aria-label="03 Guia do Jogador > Crenças" data-href="03 Guia do Jogador#Crenças" href="03-guia-do-jogador.html#Crenças" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Crenças</a> abaixo para obter orientações adicionais sobre religião ou crença.<br>Oráculos são talvez uma escolha temática ainda mais forte para Temporada dos Fantasmas do que clérigos, no que diz respeito a conjuradores divinos. A maioria dos mistérios oraculares são escolhas temáticas fortes nesta Campanha, sendo Batalha, Cosmos e Chamas as menos relevantes. Veja também <a data-tooltip-position="top" aria-label="03 Guia do Jogador > Crenças" data-href="03 Guia do Jogador#Crenças" href="03-guia-do-jogador.html#Crenças" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Crenças</a> abaixo para obter orientações adicionais sobre religiões.Psíquicos não estão representados entre os cidadãos de Margem do Salgueiro, mas suas práticas mágicas são conhecidas e admiradas. Aqueles que concentram seus estudos e poderes em temas associados à tradição, à descoberta de segredos antigos,
ou ao combate a forças sobrenaturais encontrarão muitas oportunidades na Temporada dos Fantasmas.Os Patrulheiros são bastante valorizados entre os habitantes de Margem do Salgueiro;
suas habilidades de sobrevivência e perspicácia na caça permitem que a cidade mantenha sua autossuficiência. As Cabanas Silvermist da cidade são os locais tradicionais onde os guardas florestais locais se reuniam, mas hoje, um patrulheiro pode estar baseado em quase qualquer lugar na cidade ou no interior. Se você adquirir um companheiro animal, consulte as sugestões acima para druidas. Se você escolher o talento Terreno Favorito, o terreno da Floresta é de longe o mais comum que você enfrentará durante a Temporada dos Fantasmas. Os terrenos Aquático (na forma de
lagos e rios) e Montanhoso têm papéis muito menores a desempenhar, e depois há papéis ainda menores para Planícies, Céu, Pântano e Subterrâneo. A Temporada dos Fantasmas não apresenta terrenos árticos ou desérticos.Ladinos encontrarão muitos usos para suas habilidades na Temporada dos Fantasmas, particularmente quando se trata daquelas associadas à política de uma pequena cidade rural. Considere as dicas de habilidades mais adiante neste Guia do Jogador ao escolher onde focar seu treinamento.Feiticeiros são uma excelente escolha temática para esta Caminho de Aventuras, já que Margem do Salgueiro é repleta de tradições sobrenaturais e misteriosas. Todas as linhagens de sangue de feiticeiros podem ser igualmente interessantes na Temporada dos Fantasmas, mas as mais apropriadas tematicamente são imperial, psicopompo ou mortos-vivos.Invocadores devem considerar as regiões ao redor de Margem do Salgueiro (florestas, com algumas montanhas baixas e muitos rios e lagos) ao construir seu eidolon, mas, além disso, eles descobrirão que têm uma ampla gama de opções durante a Temporada dos Fantasmas. As opções mais temáticas para eidolons nesta Trilha de Aventuras são fantasma da raiva, besta, fantasma da devoção, planta ou psicopompo.Espadachins são como guerreiros, pois encontrarão muitas oportunidades para mostrar suas habilidades nas batalhas desta campanha, mas devem considerar a opção de explorar durante o tempo livre ou em áreas urbanas, quando lutar não for a melhor solução.Taumaturgos são excelentes escolhas para a Temporada dos Fantasmas, pois, assim como o investigador, eles se depararão com uma ampla gama de mistérios e segredos antigos para explorar e desvendar. Todos os implementos de taumaturgo podem encontrar conexões temáticas para serem exploradas nesta campanha, mas talvez nenhum mais do que a lanterna, considerando a forte tradição de Margem do Salgueiro com sua Lanterna Eterna. Embora você não possa selecionar esta lanterna em particular como seu implemento, uma lanterna feita à sua imagem se encaixaria perfeitamente!Bruxas são talvez uma escolha ainda mais temática para conjuradores do que feiticeiros para a Temporada dos Fantasmas, devido aos seus laços com um patrono misterioso e seus temas relacionados ao terror incorporados à classe. Converse com seu Mestre ao escolher seu patrono para obter orientações adicionais, mas os temas de patrono de maldição, noite, selvagem e inverno sempre serão excelentes escolhas nesta Campanha. Ao escolher um familiar, lembre-se de que Margem do Salgueiro está
associada a um guardião tradicional em sua fronteira leste, na forma de uma grande aranha de pedra em um santuário próximo à estrada — portanto, escolher um familiar aranha é bastante temático!Magos descobrirão que seu domínio sobre a magia é algo que o povo de Margem do Salgueiro valoriza bastante — contanto que seu foco não seja algo perturbador e
assustador! Dito isso, todas as escolas de magia terão amplas oportunidades de uso durante esta Campanha. Um mago jogador pode desejar buscar uma aliança
ou amizade com Igawa Jubei de Mother’s Coil, o mago residente de Margem do Salgueiro e estudioso de tudo que é mágico.Margem do Salgueiro possui dois templos — um dedicado a Daikitsu e outro a Pharasma — mas os moradores da cidade são muito mais diversos em suas crenças. Além dessas duas crenças, tanto Abadar quanto Senhora Nanbyo contam com muitos
fiéis entre seus seguidores, e a maioria dos moradores presta homenagem a uma ampla gama de outras divindades. Seu culto se reflete no grande número de pequenos santuários dedicados a várias fés espalhados pela cidade. Alguns desses santuários,
como os dedicados a Daikitsu e Pharasma, estão em locais conhecidos, mas muitos são santuários privados ou santuários que foram praticamente esquecidos.Santuários dedicados às seguintes divindades podem ser encontrados em Margem do Salgueiro; Se o seu personagem venera uma dessas divindades, ele saberá automaticamente a localização do santuário: Abadar, Calistria, Daikitsu, Desna, Ketephys, Kofusachi, Lady Nanbyo, Lao Shu Po, Nalinivati, Pharasma, Qi Zhong, Shelyn, Shizuru, Tsukiyo e Yaezhin. Se você optar por venerar uma divindade além das listadas aqui, converse com seu Mestre — sua fé pode até resultar na adição de outro santuário à lista de Margem do Salgueiro!Observe que certas crenças, como as de Arazni, Casandalee ou Nocticula, ainda não existem ou ainda não sofreram as mudanças significativas que ocorreram nos cerca de cem anos após o início da Era dos Presságios Perdidos. Da mesma forma, embora a morte de Aroden tenha ocorrido há apenas alguns anos, sua fé não é significativa em Tian Xia — e certamente não em Margem do Salgueiro. Seu personagem deve evitar adorar tais divindades como resultado da linha do tempo desta Campanha.Além da ampla gama de divindades da cidade, muitos em Margem do Salgueiro são seguidores de Sangpotshi. De fato, os fundadores originais da cidade eram adeptos dessa crença. Eles construíram o Monastério Tan Sugi nas colinas a oeste como um lugar remoto para buscar a iluminação através dessa filosofia, e fundaram Margem do Salgueiro primeiro para apoiar aqueles que trabalharam arduamente na construção do mosteiro, e mais tarde como um centro comercial para sustentar os monges. O Monastério Tan Sugi agora está abandonado e foi deixado em ruínas (e, alguns afirmam, para vários fantasmas e monstros), mas muitos em Margem do Salgueiro ainda seguem o caminho de Sangpotshi.Em Temporada dos Fantasmas, o idioma principal falado é o Tien — este idioma é referido como Comum neste Guia do Jogador e ao longo da Campanha Temporada dos Fantasmas. Os idiomas de qualquer uma das ancestralidades comuns listadas acima (élfico, halfling, kitsune, nagaji e tengu) também podem ser usados ​​com frequência.Idiomas de uso geral que serão úteis conhecer em vários momentos durante a Temporada dos Fantasmas incluem Abissal, Aklo, Necril e Silvestre.Idiomas mais específicos que não são tão úteis para toda a campanha, mas podem se tornar importantes em alguns encontros incluem Celestial, Dracônico, Goblin, Hwan, Minkaiano, Requiano e Samsaran.Você enfrentará uma ampla gama de desafios e oportunidades na Temporada dos Fantasmas, principalmente quando se trata de tempo livre. Esta Campanha abrange um ano inteiro, afinal, e de vez em quando, você passará semanas dedicando-se a diversas atividades de lazer. Habilidades que aparecem frequentemente em encontros de combate (ou imediatamente após eles), como Acrobacia, Atletismo, Medicina, e Furtividade, serão consistentemente úteis ao longo da campanha, com algumas delas (principalmente Atletismo) tendo outras aplicações significativas durante várias atividades de lazer.Das quatro habilidades associadas às tradições mágicas, Natureza e Religião terão oportunidades significativas para brilhar ao longo de toda a Campanha. Arcano
se destaca mais na segunda metade desta campanha de quatro partes, assim como Ocultismo.Habilidades que ajudam na interação social, como Diplomacia, Intimidação e Sociedade, serão constantemente usadas ao longo da Temporada dos Fantasmas. A habilidade de Enganação será frequentemente útil no modo de encontro, é claro, para criar uma distração ou finta, mas suas chances de brilhar fora de combate são mínimas (embora importantes) durante a primeira metade da campanha. Na segunda metade, a habilidade de Enganação se torna muito mais importante.Ser capaz de subsistir e ser autossuficiente, ou ajudar a remota cidade de Willowshore com os mesmos objetivos, torna a Sobrevivência uma habilidade importante ao longo da campanha. Furto também será de grande utilidade, tanto para lidar com perigos quanto periodicamente para certas atividades de tempo livre ou desafios que podem exigir mais sutileza.O artesanato (Crafting) também se torna uma habilidade importante após a conclusão da primeira aventura, onde você será cada vez mais solicitado durante eventos e atividades de tempo livre para construir, reparar ou usar essa habilidade de outras maneiras. Embora as oportunidades de usar Performance para atingir objetivos sejam menos comuns, cada aventura terá alguns momentos em que a habilidade nessa área pode resolver problemas com facilidade.Um grande número de perícias de Conhecimento são úteis nesta campanha. Frequentemente, quando uma atividade de tempo livre se torna disponível, uma perícia de Conhecimento específica terá uma CD menor do que perícias mais generalizadas como Enganação ou Sociedade. A perícia de Conhecimento mais importante nesta Aventura é Conhecimento de Margem do Salgueiro, como seria de se esperar de uma campanha ambientada quase inteiramente dentro e ao redor desta pequena cidade! Outras perícias de Conhecimento importantes que terão mais de uma oportunidade de brilhar na campanha incluem Academia, Arte, Engenharia, Agricultura, Caça, Biblioteca, Sangpotshi e Conhecimento do Chá. Perícias de Conhecimento que terão apenas uma ou duas chances de brilhar incluem qualquer uma relacionada a comida ou bebida que não seja chá, Arquitetura, Culinária, Pesca, Adivinhação, Jogos, Genealogia, Guilda, Herborismo, Jorogumo, Trabalho, Comércio, Obstetrícia, Qi-Zhong, Rio, Navegação, Escotismo, Teatro, Submundo e Conhecimento da Guerra. Uma nova perícia de Conhecimento digna de nota que não está representada no Livro Básico, mas que se tornará cada vez mais útil nesta campanha, está associada a uma família específica de novos monstros introduzida em A Temporada dos Fantasmas. Assim que seu grupo descobrir esse novo tipo de monstro, treinar em seu conhecimento ajudará você a se preparar para o combate contra eles ou a pesquisar elementos da trama que estão por vir, mas não ter nenhum treinamento específico nessa perícia de Conhecimento ao
iniciar a Temporada dos Fantasmas não só é aceitável, como faz parte do desenrolar da trama da campanha. Ela é mencionada aqui apenas para prepará-lo para futuras oportunidades para aqueles jogadores que gostam de construir as escolhas de nível de seus personagens com antecedência.Você deve evitar talentos que funcionam melhor em grandes cidades ou que dependem de viagens de longa distância além do que você poderia fazer em alguns dias, pois esses elementos não desempenham um papel na Temporada dos Fantasmas. Habilidades que ajudam você a interagir com outros moradores, reforçam sua capacidade de ser autossuficiente ou que seriam geralmente úteis para qualquer pessoa que passe um ano de sua vida em uma cidade remota na floresta serão mais úteis do que o normal.À medida que você se torna mais poderoso, a opção de selecionar um arquétipo pode ajudá-lo a personalizar ainda mais seu personagem e torná-lo mais adequado para a Temporada dos Fantasmas. A maioria dos arquétipos multiclasse funciona bem para uma campanha da Temporada dos Fantasmas (com exceção do pistoleiro), enquanto outros arquétipos tematicamente apropriados do Guia Avançado do Jogador incluem os seguintes: abençoado (associado a uma das divindades que têm santuários em Willowshore), caçador de recompensas ou duelista (ambos particularmente quando usados para criar um personagem com tema ronin), herbalista, andarilho do horizonte (floresta), mestre do conhecimento, marechal ou artista marcial.O arquétipo ritualista é particularmente adequado para esta campanha, já que a Temporada dos Fantasmas apresenta um grande número de rituais e oferece muitas oportunidades para usá-los.A Temporada dos Fantasmas se passa em Tian Xia e, portanto, as seguintes armas incomuns do Livro Básico estão disponíveis para todos os personagens na criação de seus personagens: kama, katana, nunchaku, sai, shuriken e espada do templo.<br>As seguintes armas incomuns do Guia Avançado do Jogador estão disponíveis para todos os personagens na criação de seus personagens: <a data-footref="1" href="#fn-1-88d2f2b378d3d618" class="footnote-link" target="_self" rel="noopener nofollow">[1]</a>daikyu, khakkara, lâmina tengu ventosa e wakizashi.<br>As seguintes armas incomuns do Cofre do Tesouro de Pathfinder estão disponíveis para todos os personagens na criação de seus personagens: <a data-footref="1" href="#fn-1-88d2f2b378d3d618" class="footnote-link" target="_self" rel="noopener nofollow">[1-1]</a>espada borboleta, <a data-footref="1" href="#fn-1-88d2f2b378d3d618" class="footnote-link" target="_self" rel="noopener nofollow">[1-2]</a>feng huo lun, leque de combate, <a data-footref="1" href="#fn-1-88d2f2b378d3d618" class="footnote-link" target="_self" rel="noopener nofollow">[1-3]</a>espada gancho, jiu huan dao, kusarigama, naginata, dardo de corda, sansetsukon, tekko-kagi e <a data-footref="1" href="#fn-1-88d2f2b378d3d618" class="footnote-link" target="_self" rel="noopener nofollow">[1-4]</a>naginata de três seções.Ao contrário da maioria das Trilhas de Aventura, Temporada dos Fantasmas se passa quase inteiramente na cidade de Margem do Salgueiro e arredores, e pressupõe que os personagens jogadores sejam todos cidadãos de longa data deste assentamento. Sendo assim, é provável que seu personagem tenha família ou amigos próximos na cidade — você deve trabalhar com seu Mestre para criar esses NPCs adicionais
para ajudar a povoar Margem do Salgueiro! Cada um dos antecedentes personalizados
oferecidos neste Guia do Jogador vem com sugestões de onde seu personagem mora na cidade, então você pode usar essas sugestões para ajudar a decidir quem da
família imediata do seu personagem está na cidade e quem pode não estar — mas lembre-se, se você decidir ter membros importantes da família localizados fora dos
interiores de Margem do Salgueiro, provavelmente não poderá visitá-los durante esta campanha!Ao criar um personagem para Temporada dos Fantasmas, você pode escolher um dos dois métodos a seguir para selecionar o antecedente do seu personagem.Se você deseja simplesmente escolher um antecedente padrão do Livro de Regras Básico, boas opções temáticas para a Temporada dos Fantasmas incluem artesão, caçador de recompensas, charlatão, criminoso, detetive, artista, trabalhador rural, jogador, guarda, herbalista, eremita, caçador, operário, discípulo marcial, mercador, erudito, garoto de rua e guerreiro.Antecedentes padrão adicionais estão disponíveis no Guia Avançado do Jogador; boas opções temáticas desse livro incluem cozinheiro, peregrino, curandeiro, servo, professor ou pupilo.Dádiva Sazonal: Em vez de obter uma dádiva sazonal específica (um benefício adicional que os personagens que escolhem o antecedente Temporada dos Fantasmas recebem), você ganha a opção de, uma vez por estação (verão, outono, inverno ou primavera — portanto, uma vez por aventura durante a Temporada dos Fantasmas), receber um bônus de status de +4 em um teste tentado para resolver qualquer atividade de tempo livre; você pode optar por aplicar esse bônus após rolar o teste.Os seis novos antecedentes apresentados nas páginas seguintes estão disponíveis para todos os personagens da Campanha Temporada dos Fantasmas. Cada um desses antecedentes raros foi criado sob medida para combinar com os temas desta Campanha e inclui um pouco de contexto sobre o Festival de Reencenação e o motivo pelo qual você foi escolhido para ser um dos sequestrados do festival.Bênção Sazonal: Cada um desses antecedentes concede a você uma dádiva sazonal. Você pode usar uma dádiva sazonal a qualquer momento como uma ação livre (com um gatilho conforme descrito em seu antecedente), mas apenas uma vez por estação (verão, outono, inverno, primavera — correspondendo às quatro aventuras da Campanha Temporada dos Fantasmas). Se você não usar uma dádiva sazonal durante uma aventura, ela será perdida — dádivas sazonais não utilizadas não são transferidas para a próxima aventura.LAÇOS PRÓXIMOS ——————————————————— ANTECEDENTE
Você forjou uma amizade próxima com um dos cidadãos notáveis ​​de Willowshore, e vocês têm uma longa tradição de compartilhar chá enquanto conversam sobre interesses em comum, planos para o futuro, fofocas da cidade ou outros assuntos relevantes.
Trabalhe com seu Mestre para escolher um dos NPCs mencionados no Guia de Margem do Salgueiro (exceto a Vovó Hu ou o Velho Matsuki) — seu Mestre pode ter sugestões sobre qual NPC faz mais sentido para o seu personagem ou pode saber algo sobre o papel eventual de um NPC na campanha que daria ao seu personagem um momento narrativo interessante.
Você poderia ser um funcionário ou aprendiz desse NPC, um parente próximo ou amigo, ou até mesmo um concorrente amigável de alguma forma.
Sua casa provavelmente fica relativamente perto do local de trabalho ou residência do seu aliado NPC. Durante o Festival de Reencenação, você provavelmente passou um tempo com seu aliado NPC e talvez tenha feito planos para se encontrarem no dia seguinte, no primeiro dia do verão, talvez para tomar um chá juntos. Você foi escolhido para ser um abduzido durante o Festival de Reencenação porque seu amigo ou aliado NPC sugeriu que a experiência seria divertida ou boa para você, ou porque eles já haviam feito isso no ano anterior a seu pedido e agora “é a sua vez”.
Escolha dois aumentos de habilidade. Um deve ser em Carisma ou Inteligência, e o outro é um aumento de habilidade gratuito.
Você é treinado na perícia Diplomacia e na perícia Conhecimento do Chá. Você ganha o talento de perícia Artesanato Especializado (escolha uma especialidade associada ao seu aliado NPC), e seu aliado NPC começa com uma atitude amigável em relação ao grupo (em vez de indiferente, que é a norma inicial para todos os
NPCs de Margem do Salgueiro). Dádiva Sazonal ⭓ Gatilho Alguém no grupo torna um NPC em Margem do Salgueiro amigável; Efeito Sua reputação precede você, mesmo que você não seja quem está tentando influenciar um NPC. O NPC se torna prestativo em vez de amigável. Tornar um NPC prestativo pode desbloquear suporte adicional de sua localização em Margem do Salgueiro — seu mestre tem mais informações sobre essa mecânica.
ENTUSIASTA FOLCLÓRICO ——————————————— ANTECEDENTE
Margem do Salgueiro é uma pequena cidade em uma área rural de Shenmen, mas isso não a isenta do mundo do estranho e inexplicável. Há muitos eventos misteriosos e lendas assombrosas sobre Margem do Salgueiro ou seus interiores, e, como resultado de sua criação, você se tornou particularmente interessado em aprender mais sobre eles. Embora grande parte do folclore regional venha de uma das muitas religiões e crenças locais de Willowshore (das quais você pode ser um membro praticante ou talvez tenha um interesse secular na tradição), você notou que essas crenças também influenciam artesãos e artífices de maneiras que eles talvez nem percebam. Você está convencido de que muitas dessas crenças locais têm raízes em um evento histórico mais profundo de grande significado e espera um dia aprender mais sobre a verdadeira história de Margem do Salgueiro. Se você é religioso, sua casa provavelmente fica perto de um santuário associado à sua fé — se sua fé não estiver representada entre os santuários de Margem do Salgueiro, converse com seu Mestre sobre a possibilidade de ter um santuário para sua fé em sua casa ou perto dela.
Durante o Festival de Reencenação, você provavelmente passou um tempo conversando com outras pessoas sobre histórias de fantasmas e compartilhando
lendas e contos assustadores. Você não foi escolhido para ser um abduzido durante o Festival de Reencenação, mas sim se ofereceu como voluntário, ansioso, para ter a chance — você pode até ter participado em anos anteriores como um abduzido!
Escolha dois aumentos de habilidade. Um deve ser em Inteligência ou Sabedoria, e o outro é um aumento de habilidade livre. Você é treinado na perícia Religião e na perícia Conhecimento das Artes. Você recebe o talento Identificação de Anomalias.
Bênção Sazonal ⭓ Gatilho Você está prestes a rolar qualquer teste para Recordar Conhecimento; Efeito: Você tem um lampejo de inspiração ao lembrar-se de uma antiga parábola, lenda obscura ou conto aplicável ao assunto em questão. Este teste de Recordar Conhecimento perde a característica secreta. Aumente o resultado do seu teste de Recordar Conhecimento em um grau de sucesso.
ACADÊMICO DA COSTA NORTE ———————————— ANTECENDENTE
A facção política de Costa Norte está focada no pragmatismo moderno e no crescimento urbano. Embora certamente haja aqueles nessa facção que consideram os habitantes da Costa Sul como caipiras, tolos desajeitados ou tradicionalistas teimosos que prefeririam que Margem do Salgueiro nunca crescesse, a maioria dos que seguem essa facção local dedica sua energia ao desenvolvimento de Margem do Salgueiro, imaginando um futuro em que a cidade possa se tornar um importante centro comercial. Seus interesses se concentram mais no conceito de Margem do Salgueiro como um lugar para o aprendizado — uma escola, biblioteca ou mesmo uma pequena universidade poderiam fazer muito pela sua cidade! É claro que, por mais revigorante que seja estudar e aprender, você também entende que expandir Margem do Salgueiro dessa forma exigirá muito trabalho, e sua infância ajudando a lançar fundações ou erguer prédios lhe deu um físico que foge ao típico acadêmico. Sua casa provavelmente fica em algum lugar ao longo da margem norte do Rio Ceiba, a leste do centro de Margem do Salgueiro.
Durante o Festival de Reencenação, você provavelmente ajudou a organizar algumas das festividades ou passou um tempo simplesmente observando as pessoas. Você se ofereceu para ser um abduzido durante o Festival de Reencenação porque a experiência de participar de uma das tradições mais antigas da cidade é uma honra que você sempre quis vivenciar.
Escolha dois aumentos de habilidade. Um deve ser em Constituição ou Força, e o outro é um aumento de habilidade gratuito. Você é treinado na perícia Sociedade e na perícia Conhecimento Acadêmico. Você recebe o talento Conhecimento Adicional.
Bênção Sazonal ⭓ Gatilho: A reputação do grupo com a Costa Norte aumenta; Efeito: Aumente a reputação do grupo com a Costa Norte em 2 pontos adicionais (seu Mestre tem informações sobre a reputação com Margem do Salgueiro).
MORADOR DA PERIFERIA ———————————————— ANTECEDENTE
Embora a Margem do Salgueiro seja uma cidadezinha encantadora, mesmo uma população de 200 habitantes é um pouco demais para você. Seja porque você cresceu nos arredores da cidade, ou porque se frustrou e se sentiu sobrecarregado pela vida urbana e decidiu se mudar para os arredores, você só se sente realmente em casa quando está cercado pela natureza. Você não despreza aqueles que vivem na cidade, e pode estar entre os caçadores, armadilhadores, pescadores ou herbalistas que fornecem um importante apoio àqueles que não possuem tais habilidades florestais.
Sua casa fica nos arredores de Margem do Salgueiro e pode nem mesmo ser representada por um prédio real no mapa. Com a permissão do Mestre, você pode até morar em uma pequena construção mais afastada no interior de Margem do Salgueiro, mas não a mais de alguns quilômetros da cidade.
Durante o Festival de Reencenação, você provavelmente chegou atrasado e não pretendia ficar muito tempo, mas seus amigos e aliados (os outros PCs) o convenceram a ficar.
Você foi escolhido para ser um abduzido durante o Festival de Reencenação no último minuto, quando alguém teve que desistir (talvez por ter exagerado na festa), e seus amigos (os outros PCs) o convenceram a se juntar a eles no que seria uma experiência divertida e compartilhada. E como isso envolve dormir sob as estrelas na floresta, bem, essa é uma maneira adorável de terminar a noite!
Escolha dois aumentos de habilidade. Um deve ser em Destreza ou Sabedoria, e o outro é um aumento de habilidade livre.
Você é treinado nas perícias Natureza e Conhecimento de Caça. Você recebe o talento de perícia Especialização em Terreno (floresta).
Bênção Sazonal ⭓ Gatilho: Você está prestes a rolar a iniciativa; Efeito: Algo na situação ativa suas defesas, permitindo que você reaja a perigos repentinos mais
rapidamente. Você recebe um bônus de status na sua rolagem de iniciativa igual
ao número de temporadas desde que você começou a Temporada dos Fantasmas (+1 durante a primeira aventura, até um máximo de +4 durante a quarta e última aventura). Se você puder comunicar um aviso a outros PCs, eles também recebem esse bônus na iniciativa deles.
TRADICIONALISTA DA COSTA SUL ———————————— ANTECEDENTE
A facção política da Costa Sul representa os fundadores originais de Margem do Salgueiro, um grupo robusto de colonos cujas habilidades e foco tendem para o terreno e o humilde.
Embora certamente haja aqueles nesta facção que consideram a Costa Norte como urbanitas fúteis, comerciantes e políticos sedentos de poder, a maioria na Costa Sul dedica sua energia a ajudar Margem do Salgueiro a se manter alimentada, honrando suas antigas tradições e permanecendo relativamente autossuficiente. Seu interesse na história de Margem do Salgueiro está intimamente ligado às tradições de agricultura e construção do que você precisa com suas próprias mãos, bem como à participação na história oral compartilhada da região. Seja desfrutando de conversas com os anciãos locais sobre o passado ou ajudando os recém-chegados a aprender os costumes de Margem do Salgueiro, você está sempre ansioso para ajudar a manter as tradições da cidade.
Sua casa provavelmente está localizada ao sul do Rio Ceiba, nos arredores mais ao sul da cidade. Durante o Festival de Reencenação, você provavelmente passou um tempo ajudando a preparar os banquetes, auxiliando na organização de alguns eventos e trabalhando nos bastidores. Você foi escolhido para ser um abduzido durante o Festival de Reencenação porque perdeu uma aposta, devia um favor ou foi pressionado ou enganado por um membro da família, amigo ou colega de trabalho. Talvez alguém que fosse ser um dos abduzidos, mas teve que desistir no último momento, e você acabou tomando o lugar dessa pessoa.
Escolha dois aumentos de habilidade. Um deve ser em Carisma ou Constituição, e o outro é um aumento de habilidade livre. Você é treinado na perícia Artesanato e na perícia Conhecimento Agrícola. Você recebe o talento Sociável.
Bênção Sazonal ⭓ Gatilho A reputação do grupo com a Costa Sul aumenta; Efeito: Aumenta a reputação do grupo com a Costa Sul em 2 pontos adicionais (seu mestre de jogo tem informações sobre a reputação com a Margem do Salgueiro).
ANDARILHO DA MARGEM DO SALGUEIRO ———————— ANTECEDENTE
Como em qualquer assentamento, nem todos os cidadãos de Margem do Salgueiro nascem em berço de ouro. Você cresceu nas ruas da cidade, seja como órfão ou como um jovem humilde que foi forçado desde cedo a ajudar a sustentar sua família.
Você pode até ter tido uma casa própria, mas por vários motivos, você teve, ou preferiu, viver a maior parte da sua infância fora de casa. Você pode ter entrado em uma gangue de crianças (algumas das quais podem até ser outros personagens jogadores), ou pode ter sido um solitário que conseguiu sobreviver contra todas as probabilidades. De qualquer forma, sua infância foi marcada por engenhosidade forçada, desespero e trabalho físico.
Dificilmente passava uma semana sem que você tivesse que improvisar uma solução para algum problema ou simplesmente usar seus reflexos ou força para resolver uma situação rapidamente antes que as coisas piorassem. Embora você possa ter deixado sua antiga vida para trás agora que cresceu, o tempo que passou nas ruas de Margem do Salgueiro fez de você a pessoa que é hoje.
Você pode até ainda ser considerado um sem-teto, sobrevivendo nas ruas e nunca dormindo no mesmo lugar duas vezes seguidas. Você pode até ter um pequeno barraco ou esconderijo em algum lugar da cidade. É possível também que, apesar da sua infância, você tenha tido a sorte de encontrar uma família ou um lar, e nesse caso, seu lar pode ser em qualquer lugar de Margem do Salgueiro.
Durante o Festival de Reencenação, você provavelmente aproveitou a festa... talvez até demais! Festivais sempre foram momentos de muita animação na sua infância, e este não foi exceção. Você foi escolhido para ser um abduzido durante o Festival de Reencenação por puro acaso — talvez seu nome tenha sido sorteado, ou talvez alguém tenha te desafiado a participar, ou você simplesmente queria chamar a atenção. Escolha dois aumentos de habilidade. Um deve ser em Destreza ou Força, e o outro é um aumento de habilidade gratuito.
Você é treinado na perícia Atletismo e na perícia Conhecimento de Engenharia. Você recebe o talento Mentiroso Encantador.
Bênção Sazonal ⭓ Gatilho: Você (ou um PJ adjacente) está prestes a rolar um teste de recuperação; Efeito: Você obtém um sucesso crítico automático no teste de recuperação em vez de rolar o teste, pois seu físico robusto, sua atitude tenaz ou simplesmente a sorte continua a ajudá-lo a sobreviver como durante sua infância. Se você estiver adjacente a um PJ que está prestes a rolar um teste de recuperação, você pode usar esta bênção para conceder a ele este efeito.
Você pode adicionar um dos dois ajustes a seguir a qualquer antecedente para modificar ainda mais sua escolha e deixá-la de acordo com sua visão para o seu personagem.Família: Você e um (ou mais) outros personagens são membros próximos da família (irmãos, pais/filhos, casados, etc.). Se você escolher este ajuste, os outros personagens que são sua família também devem escolher este ajuste. Escolha uma das seguintes opções para substituir o talento de perícia que você teria obtido com seu antecedente. (Você e seu(s) irmão(s) não precisam escolher a mesma opção — um irmão que quiser manter o talento de perícia de seu antecedente pode escolher
“Típico” da lista.) Disputas: Você tem uma rixa antiga com seu(s) irmão(s). Sempre que seu(s) irmão(s) falharem criticamente em um teste de perícia ou jogada de ataque importante e você testemunhar a falha, você ganha um bônus de status de +1 em seus testes de resistência até o final do seu próximo turno, enquanto secretamente (ou talvez nem tão secretamente) se deleita com a falha deles.
Unidos: Você e seus irmãos trabalham bem juntos e você se esforça ao máximo para ajudá-los quando estão gravemente feridos. Quando você presta Auxílio ou Administra Primeiros Socorros a seus irmãos, a CD é 5 menor que o normal.
Típico: Você tem um relacionamento padrão com seus irmãos; não altere o talento de perícia do seu antecedente.
Encontrado: Você não é nativo de Margem do Salgueiro, mas cresceu na cidade. Você pode ter pais adotivos, ou pode ter crescido nas ruas. Escolha uma das seguintes opções para substituir o talento bônus que você teria recebido do seu antecedente.
Amargo: Você aprecia a cidade de Margem do Salgueiro, mas ainda guarda ressentimento pelas condições que resultaram em seu abandono ou abandono na cidade. Você recebe o talento de perícia Olhar Intimidante.
Misterioso: Você guarda segredos, e pouquíssimas pessoas em Margem do Salgueiro (se é que alguém) conhecem sua história antes de você se estabelecer na cidade, em parte porque você prefere aprender sobre Margem do Salgueiro observando em vez de conversar. Você ganha o talento de perícia Esperto.
Extrovertido: Você é grato pelo senso de pertencimento que os moradores de Margem do Salgueiro lhe demonstraram e sempre faz o possível para retribuir essa gentileza. Uma vez por semana, quando você tenta um teste de perícia para resolver uma atividade de tempo livre que possa beneficiar Margem do Salgueiro (várias dessas atividades são detalhadas nas aventuras, e seu Mestre sempre pode decidir se outra atividade seria válida) e você falha nesse teste, você obtém sucesso no teste, ou se você falha criticamente nesse teste, você simplesmente falha nesse teste.
<br>O passo final para criar seu personagem de Temporada dos Fantasmas é escolher onde você mora em Margem do Salgueiro. O <a data-tooltip-position="top" aria-label="04 Guia Geográfico da Margem do Salgueiro > Mapa da Margem do Salgueiro" data-href="04 Guia Geográfico da Margem do Salgueiro#Mapa da Margem do Salgueiro" href="04-guia-geográfico-da-margem-do-salgueiro.html#Mapa da Margem do Salgueiro" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">mapa da cidade</a> mostra todos os prédios em Margem do Salgueiro. Se você escolheu um antecedente de Temporada dos Fantasmas, essa escolha sugere onde em Margem do Salgueiro sua casa provavelmente estará localizada, mas você não precisa se limitar a essa sugestão — você pode escolher qualquer prédio menor sem rótulo no mapa como a casa do seu personagem (observe que seu Mestre pode ter sugestões ou planos para certos prédios além do escopo esperado da aventura, então, antes de decidir sua casa, você precisará da aprovação do Mestre).SOBRE SUA FAMÍLIA
Embora Margem do Salgueiro seja o lar do seu personagem, e ele possa ter familiares próximos morando na cidade, a Temporada dos Fantasmas não incorpora nenhum membro da família do jogador nas tramas da aventura. Se o seu personagem tem pais, irmãos, filhos, parceiros românticos ou outros familiares morando com ele em Margem do Salgueiro, converse com o seu mestre sobre se você gostaria que eles tivessem um papel puramente secundário ou, com a ajuda do mestre, assumissem um papel mais integral na trama da campanha. Em particular, informe ao seu mestre se você se sente confortável com a possibilidade de membros da família serem ameaçados por elementos da Temporada dos Fantasmas e certifique-se de que os outros jogadores também estejam de acordo com esse elemento. Novamente, não há elementos de enredo em Temporada dos Fantasmas que coloquem em risco direto a família de um jogador (além do perigo existencial que todos os habitantes de Margem do Salgueiro enfrentam), mas para alguns jogadores e grupos, envolver a família em histórias como esta pode tornar a experiência mais desafiadora e gratificante.
Após escolher sua casa, selecione um dos quatro conjuntos de tesouros a seguir. Quando você começar a Temporada dos Fantasmas, o tesouro que você selecionou ainda estará guardado em casa. Embora você não tenha acesso a ele no início da primeira aventura, não demorará muito para que cada personagem tenha a
oportunidade de retornar para casa e reunir seus tesouros familiares para usar!Ao selecionar esses tesouros, cada jogador deve escolher uma opção diferente — somente se houver mais de quatro jogadores no grupo é possível escolher um tesouro
já selecionado por outro jogador.
Duas poções de cura menores e uma peça de equipamento de aventura comum no valor de 2 po ou menos, à escolha do personagem.
Uma moeda de prata previsível e um frasco contendo uma dose de óleo de potência.
Materiais para uma armadilha de alarme, 10 pp e duas cargas fantasmas menores.
Um pedaço de ferro frio no valor de 10 po. <br>Esta opção também é uma arma avançada.<a href="#fnref-1-88d2f2b378d3d618" class="footnote-backref footnote-link" target="_self" rel="noopener nofollow">↩︎</a><a href="#fnref-1-1-88d2f2b378d3d618" class="footnote-backref footnote-link" target="_self" rel="noopener nofollow">↩︎</a><a href="#fnref-1-2-88d2f2b378d3d618" class="footnote-backref footnote-link" target="_self" rel="noopener nofollow">↩︎</a><a href="#fnref-1-3-88d2f2b378d3d618" class="footnote-backref footnote-link" target="_self" rel="noopener nofollow">↩︎</a><a href="#fnref-1-4-88d2f2b378d3d618" class="footnote-backref footnote-link" target="_self" rel="noopener nofollow">↩︎</a>
]]></description><link>03-guia-do-jogador.html</link><guid isPermaLink="false">SoG_VaultOb/01 - Capítulo 1 - Começando a Campanha/03 Guia do Jogador.md</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 20:04:47 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[04 Guia Geográfico da Margem do Salgueiro]]></title><description><![CDATA[<img alt="willowshore map.png" src="sog_vaultob/imagens/mapas/willowshore-map.png" target="_self">]]></description><link>04-guia-geográfico-da-margem-do-salgueiro.html</link><guid isPermaLink="false">SoG_VaultOb/01 - Capítulo 1 - Começando a Campanha/04 Guia Geográfico da Margem do Salgueiro.md</guid><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 17:17:45 GMT</pubDate><enclosure url="." length="0" type="false"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src="."&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[02 Conhecimento sobre Shenmen]]></title><description><![CDATA[A Aventura Temporada dos Fantasmas recebeu esse nome em homenagem a um período tradicional em Shenmen que ocorre durante as primeiras semanas do verão, quando as florestas presenciam um aumento de assombrações, espíritos e mortos-vivos. Embora a causa desse aumento de assombrações seja incerta, esses
fantasmas frequentemente atraem pessoas para a morte.Na Margem do Salgueiro, um grande banquete e festival acontece no último dia da primavera. Chamado de “Festival de Reencenação”, este evento tem como objetivo não apenas celebrar o fim da primavera, mas também enganar os espíritos malignos e fantasmas que se acredita saírem das florestas durante as primeiras semanas do verão. Ao término do banquete do festival, a cidade reencena vítimas sendo
sequestradas por “fantasmas” (interpretados por moradores com máscaras de papel). Aqueles que não estão envolvidos no falso sequestro fingem entrar em pânico coletivo enquanto os chorões designados lamentam em voz alta, enquanto outros encenam
uma operação de busca e resgate. Acredita-se que essa farsa engane os fantasmas reais, fazendo-os pensar que alguém já assombrou o assentamento e, assim, os induza
a buscar uma vila mais feliz para infligir sofrimento assim que a temporada dos fantasmas começar no dia seguinte, no primeiro dia do verão.Por ironia do destino, os PCs são escolhidos este ano para desempenhar o papel dos sequestrados da cidade — os motivos para seu sequestro estão embutidos nos vários antecedentes da Temporada dos Fantasmas, então, se você não usar um desses
antecedentes para o seu personagem, trabalhe com o Mestre para criar um motivo semelhante aos apresentados lá para explicar por que você está entre os sequestrados do festival.Uma vez que você é “sequestrado” do banquete, seus capturadores o enrolam em esteiras de palha e o carregam para uma clareira na floresta nos arredores da cidade,
onde devem passar a noite. Com o primeiro amanhecer do verão, os “sequestrados” são resgatados por quem estiver encarregado do Festival de Reencenação daquele ano. Este ano, essa honra cabe a Choe Chun-hu, amado líder dos moleiros da Margem do Salgueiro. Ele prometeu trazer o “resgate” (uma seleção de deliciosas iguarias para o café da manhã) aos PCs na clareira na floresta na manhã seguinte, para que eles possam desfrutar antes de levá-los de volta à cidade para proclamar o Festival de Reencenação um grande sucesso.Embora chova com frequência durante o verão, vocês têm sorte e passam uma noite relativamente confortável sob as estrelas. É claro que passar a noite em qualquer floresta envolve algum risco, e todos vocês têm bastante tempo para se preparar. Você
pode trazer todos os seus itens e equipamentos iniciais, conforme determinado
durante a criação do personagem, para tê-los consigo durante o seu
sequestro — os itens não trazidos estarão esperando por você em casa.A campanha Temporada dos Fantasmas começa quando você e os outros personagens acordam em uma clareira na floresta no primeiro dia do verão... mas não há sinal de Choe Chun-hu e do café da manhã que ele prometeu!A Temporada dos Fantasmas começa no primeiro dia do verão do ano 7108, mais de um século antes do ano atual considerado para outras Trilhas de Aventura. Embora jogar uma campanha tão distante no passado possa resultar em um trabalho significativo para revisar o cenário em várias partes de Golarion, a Temporada dos Fantasmas requer muito pouco trabalho nesse aspecto, já que Margem do Salgueiro é uma localidade rural remota que, durante os primeiros anos da Era dos Presságios Perdidos, foi amplamente ignorada e deixada à própria sorte.A Era dos Presságios Perdidos começou em 7106, durante a qual tempestades poderosas devastaram grande parte de Golarion.Margem do Salgueiro não foi exceção, e as tempestades de inverno que atingiram a região estavam entre as piores de que se tem memória. Agora, dois anos depois, o povo da Margem do Salgueiro está um tanto apreensivo com a chegada do inverno. Embora o inverno de 7107 tenha sido relativamente ameno, as lembranças da neve, dos fortes ventos e das chuvas torrenciais de 7106 permanecem.O colapso do império de Lung Wa é uma preocupação menos imediata para Margem do Salgueiro, embora em uma escala regional maior, essa convulsão política tenha sido um dos eventos mais importantes na formação da Tian Xia moderna. Embora o domínio de Shenmen sob Lung Wa termine em 7106, o fato de pequenas cidades como Margem do Salgueiro terem sido tradicionalmente ignoradas e deixadas à própria sorte sob
governadores instalados por decretos de Lung Wa protegeu Margem do Salgueiro das consequências, mesmo dois anos após o colapso do império. Margem do Salgueiro tem a sorte de que o governador designado pelo império, um homem chamado Heh
Shan-Bao, seja relativamente benevolente, pelo menos no que diz respeito à tradição, e, na verdade, a ausência de um coletor de impostos anual ou outros visitantes imperiais resultou em temporadas idílicas na cidade rural. <img alt="heh shan-bao.png" src="sog_vaultob/imagens/npcs/heh-shan-bao.png" target="_self"> Enquanto isso, o caos de um império em colapso levou à violência e à agitação em áreas mais urbanas. A maior mudança que atingiu Margem do Salgueiro como resultado do colapso de Lung Wa foi o abandono da cidade por vários senhores da madeira, que deixaram suas propriedades e acampamentos madeireiros em vez de continuar a abastecer as demandas da cidade de Sze, o assentamento grande mais próximo de Margem do Salgueiro. Para o povo da Margem do Salgueiro, a perda desses visitantes indesejados de longa temporários foi vista quase universalmente como um alívio, e suas mansões e acampamentos madeireiros foram deixados em paz — em parte por medo de que pudessem retornar a qualquer momento, mas principalmente devido à crença local de que deixar que esses edifícios e locais sejam recuperados pela floresta é a maneira mais respeitosa de preservar a influência de Lung Wa sobre a Margem do Salgueiro na memória.A ideia de que os jorogumo tomaram o controle de Shenmen permanece, neste momento, uma “história de fantasmas” ou um “rumor assustador”. Nenhum jorogumo visitou a Margem do Salgueiro ainda... pelo menos, até onde se sabe. Da mesma forma, a notícia de que o governante da cidade de Sze morreu e retornou como um fantasma chegou à cidade, mas nem todos acreditam nessas histórias. O povo da Margem do Salgueiro está contente em viver como sempre viveu... por enquanto!SOBRE SHENMEN
Enquanto algumas nações em Tian Xia são inspiradas em certas culturas da vida real, Shenmen é principalmente inspirada em tradições de terror extraídas de uma ampla gama de histórias do mundo real. É uma nação fictícia e não pretende representar mais do que essas tradições de terror sobrenatural. Durante a história desta nação, ela foi conquistada por Lung Wa, acolheu imigrantes de Hwanggot e foi dominada por Jorogumo. Como resultado, possui uma mistura de culturas, e seu povo adotou palavras de vários idiomas para seus nomes e lugares. Em Shenmen, fantasmas e monstros são uma parte muito real da vida, e as práticas empregadas por seu povo surgem da necessidade, não da superstição.
HORROR E CONSENTIMENTO
A Temporada dos Fantasmas é uma campanha com temática de terror e, como tal, o Mestre e os jogadores devem trabalhar juntos para garantir que os temas presentes nesta Aventura sejam apropriados para a mesa de jogo. Se você não se sentir confortável com certos tópicos ou temas comuns ao gênero de terror, converse com o seu Mestre e os outros jogadores antes de começar a Temporada dos Fantasmas para chegar a um consenso onde todos na sua mesa possam aproveitar a campanha igualmente.
]]></description><link>02-conhecimento-sobre-shenmen.html</link><guid isPermaLink="false">SoG_VaultOb/01 - Capítulo 1 - Começando a Campanha/02 Conhecimento sobre Shenmen.md</guid><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 20:09:49 GMT</pubDate><enclosure url="." length="0" type="false"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src="."&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item></channel></rss>